SOURCE>> 鲍尔 又 谈到 美 中 非对抗 关系 这 是 双方 互动 回归 常轨 的 第二 项 征兆 。 
TARGET>> powell also said that the us china relationship is not one of confrontation  . this is another sign that bilateral interaction is getting back on track  . 
TRANSL>> qian qichen pointed out the united states ' relations and the main points are both sides of the strait should be a positive and development of the end .

SOURCE>> 自从 乔治 沃克 布什 总统 今年 一月 二十日 上任 以来 中 美 关系 主要 因为 撞机 事件 又 经历 了 一 段 曲折 。 
TARGET>> sino us relations have gone through a period of twists and turns since george w . bush became president on 20 january  , mainly due to the air collision incident  . 
TRANSL>> this year , us president bush 's election campaign that sino us relations was in a us house of <unk> , and after taking office .

SOURCE>> 我们 常 说 和平 与 发展 是 当今 时代 的 主题 应当 怎样 理解 和平 与 发展 的 辩证 关系 ？ 
TARGET>> we often say that peace and development are the themes of our times  . how should we understand the dialectical relationship between peace and development  ? 
TRANSL>> hu jintao pointed out that peace and development is the main theme of the two countries , and the stability , will be the main theme .

SOURCE>> 解决 南 北 问题 的 根本 途径 是 要 建立 一 个 公正 合理 的 国际 政治 经济 新 秩序 。 
TARGET>> the basic way to solve the question of north and south is to establish a new  , just  , and rational international political and economic order  . 
TRANSL>> political and comprehensive cooperation is the fundamental reason why this is just a new international order to build a just a just one step up in the new international order .

SOURCE>> 七月 二十六日 始 朝鲜 国家 最高 领导人 国防 委员会 委员长 金正日 开始 对 俄罗斯 进行 为期 十 天 的 访问 。 
TARGET>> on 26 july  , the supreme leader of the korean nation dprk and national defense committee chairman kim chong il started a 10 day visit to russia  . 
TRANSL>> after the first <unk> state council , the dprk and the first state council held a visit to the dprk to israel for <unk> a 10 years .

SOURCE>> 如果 不 是 害怕 坐 飞机 金正日 是 决 不 会 坐 如此 长 时间 的 火车 访 俄 的 。 
TARGET>> if he wasn 't afraid to travel by plane  , kim chong il absolutely would not spend such a long time taking a cross country train to visit russia  . 
TRANSL>> russia is not an <unk> of russia 's visit to russia is it will not be impossible for any foreign forces to leave china .

SOURCE>> 在 新 的 历史 条件 下 坚持 党 对 军队 绝对 领导 关键 是 要 高 举 旗帜 维护 核心 。 
TARGET>> the key to adhering to the party 's absolute leadership over the army under new historical conditions is hold high the banner and safeguard the core  . 
TRANSL>> to resolve the leadership of the party leadership and the new leadership of the party 's absolute leadership over the ideological and political leadership is at present .

SOURCE>> 全面 贯彻 三 个 代表 要求 是 永远 保持 党 的 先进性 战斗力 和 创造性 的 根本 保证 。 
TARGET>> completely manifesting the demand of the three represents is the fundamental assurance for forever maintaining the party 's progressiveness  , combat effectiveness  , and creativity  . 
TRANSL>> the three represents is the fundamental task of the three represents and practical action . the fundamental strategy is the fundamental interests of the party .

SOURCE>> 事实 雄辩 地 证明 台湾 当局 妄图 挟洋自重 以 武拒统 是 绝对 行 不 通 的 。 
TARGET>> facts prove incontrovertibly that the taiwan authorities ' vain attempt to rely on foreign forces to resist reunification with force absolutely will not work  . 
TRANSL>> the facts have proven that taiwan independence will lead to split the motherland 's reunification is an extremely difficult for taiwan independence and that him .

SOURCE>> 这 种 显然 对 中国 国家 利益 的 挑衅 不仅 遭到 中国 的 强烈 反对 也 受到 美国 有识之士 的 抨击 。 
TARGET>> this obvious provocation to china 's national interest has not only met with china 's strong opposition  , but has also been assailed by far sighted american personages  . 
TRANSL>> this is not only the us ' anti china forces ' <unk> to do not only take it in the us ' political factors in china .

SOURCE>> 中 美 两 国 在 经贸 领域 地区 安全 乃至 全球性 问题 的 合作 等 方面 都 有 许多 共同 利益 。 
TARGET>> there are many common interests between china and the united states regarding their cooperation in the economic and trade fields  , in regional security  , and global problems  . 
TRANSL>> both sides share common interests in the two countries in the international issues , economic and trade , cooperation in various fields have maintained or similar opinions .

SOURCE>> 两 国 根据 各自 利益 而 进行 政策 调整 发展 互信 关系 有利于 两 国 进一步 增强 各自 实力 。 
TARGET>> conducting policy adjustments in accordance with the two countries ' respective interests and developing mutual trust relations will help both countries to further enhance their respective strength  . 
TRANSL>> they will continue to expand and develop their own interests in the two countries ' relations , so that they will be able to promote the world .

SOURCE>> 尽管 有 50 多 个 国家 呼吁 各 方 支持 这 项 协议 但 布什 政府 还是 拒绝 支持 该 项 草案 。 
TARGET>> in spite of more than 50 countries urging all sides to support this agreement  , the bush administration still refuses to support this draft agreement  . 
TRANSL>> but , in the bush administration still failed to carry out the support all the right to carry out the right to carry out these policy .

SOURCE>> 新 政府 内部 一 批 极右 保守 的 人物 占据 了 包括 国防 外交 在内 的 多 个 重要 职位 。 
TARGET>> within the new us government  , a number of ultra right and conservative figures are occupying many important posts  , including those related to national defense and foreign affairs  . 
TRANSL>> a new leader of the people has made many times , which started to foreign countries , to make a few point that has made new round country .

SOURCE>> 江 总书记 倡导 的 新 安全观 提出 了 一 个 重大 的 国际 安全 理论 与 国际 安全 实践 问题 。 
TARGET>> in the new perception of security advocated by general secretary jiang  , he raised an important issue concerning international security theory and international security practice  . 
TRANSL>> the new international situation has been made in shanghai 's security , and the international security issues are still in the international security situation .

SOURCE>> 彭光谦 所谓 安全 就 是 主观 上 不 感到 恐惧 客观 上 不 存在 威胁 的 一 种 生存 状态 。 
TARGET>>  peng guangqian so called security is a state of survival in which subjectively one does not feel threatened and objectively a threat does not exist  . 
TRANSL>> however , the idea of no longer be seen as the law of fact , there are no longer a small or right .

SOURCE>> 结果 这 种 安全 思维 不但 未 能 带来 和平 与 安全 反而 造成 越来越 严重 的 不安全 。 
TARGET>> the result was that this security idea not only failed to bring about peace and security  , on the contrary  , it resulted in increasingly serious insecurity  . 
TRANSL>> for this reason , war era when there is no serious consequences by the enemy , and no <unk> of peace loving people cannot be rapidly .

SOURCE>> 待 读者 对 其 有 一定 的 认识 和 了解 后 很 快 便 会 单独 零售 发行 。 
TARGET>> when it gains a certain degree of recognition and understanding by its readers  , the tabloid will soon be published independently for retail sales and circulation  . 
TRANSL>> after his view , the question of the plane collision incident , he will be too high as much less support his true .

SOURCE>> 以 巴 双方 虽 在 不久 前 承诺 停火 但 冲突 一直 未 断 近日 局势 恶化 趋势 明显 加剧 。 
TARGET>> although the two sides committed themselves to a cease fire not long ago  , their conflicts have never stopped and the situation has deteriorated considerably recently  . 
TRANSL>> although the two countries ' maintained that the cold war had not been maintained in recent years , the two sides of the strait have never been maintained .

SOURCE>> 在 台湾 问题 上 祖国 大陆 继续 坚持 和平 统一 一 国 两 制 的 基本 方针 。 
TARGET>> the chinese mainland will continue to adhere to the fundamental principle of peaceful reunification and one country  , two systems on the taiwan issue  . 
TRANSL>> the reunification of the motherland has always holds major policy , and one country , two systems in taiwan are peaceful reunification , and one country .

SOURCE>> 民众 喜欢 与 不 喜欢 民进党 的 比率 一 年 前 是 五成三比二成九 现在 是 三成四 比 四成七 。 
TARGET>> the ratio between liking dpp and disliking dpp was 53 percent to 29 percent a year ago but the ratio is 34 percent to 47 percent now  . 
TRANSL>> the reason why peace is very <unk> at a <unk> that the same time is , and a <unk> that the dpp used to be left over .

SOURCE>> 4 报告 姐夫 请 问 二 位 研究员 解放军 的 费用 是 国家 出 的 还是 党 出 的 ？ 
TARGET>> 4  . reporting brother in law i want to ask the two researchers  , does the pla 's budget come from the state or from the party  ? 
TRANSL>> reporter asked whether the japanese government 's court has left out of a few months , how can the bush administration or the overall interests of china ?

SOURCE>> 我们 必须 坚决 维护 党 的 领导 反对 以 国家化 的 名义 否定 党 对 军队 的 绝对 领导 。 
TARGET>> we must firmly protect the leadership of the party  , and oppose any denial of the party 's absolute leadership in the name of nationalization  . 
TRANSL>> the party 's leadership and government will always be able to safeguard the leadership of the party and will always handle the security of the leadership of the party .

SOURCE>>  苏志荣 所谓 军队 职业化 实际上 是 一 种 志愿兵 制度 世界 上 不少 国家 都 采用 这 种 制度 。 
TARGET>> su zhirong so called professionalized armed forces really means a volunteer armed forces system  , and many of the world 's countries have adopted it  . 
TRANSL>> it is precisely the right to the other countries ' rights of a country that the united states is <unk> in other countries ' world .

SOURCE>> 15 空缺 现在 各 军事 论坛 上 潜艇派 航母 派 争论 甚 急 不 知 二 位 怎么 看 ？ 
TARGET>> 15  . vacancy every military forum now has very intense debates between proponents of submarines and aircraft carriers how do you two gentlemen view this  ? 
TRANSL>> as military expert in the white paper , how come to china 's military alliance , how do not have any form the us military alliance ?

SOURCE>> 中国 海军 与 其 发展 航母 去 对抗 别人 的 航母 不如 采用 新 一 代 的 海军 武器 系统 来 制衡 。 
TARGET>> if the chinese navy developed carriers to counter others ' carriers  , it would not be as good as adopting a new generation of naval weapon systems  . 
TRANSL>> besides , the new china 's military has taken to the combat group of the navy in its old age with a number of arms and technological <unk> .

SOURCE>> 战略 导弹 部队 形成 核导弹 与 常规 导弹 兼有 近 中 远程 和 洲际 导弹 齐备 的 武器 系列 。 
TARGET>> strategic missile units are forming a complete weapons system having both nuclear and regular missiles  , near  , intermediate  , and long range missiles as well as intercontinental missiles  . 
TRANSL>> in recent years , the missile weaponry and its troops stationed in the missile weaponry system were deployed on the missile with a large amount of money .

SOURCE>> 国际 上 有些 人 制造 所谓 中国 威胁论 这 是 毫 无 根据 的 也 是 别有用心 的 。 
TARGET>> internationally  , some people have formulated the ' china peril theory ' this is without any basis whatever  , and comes from ulterior motives  . 
TRANSL>> this is the fact that chinese <unk> is based on human rights . china is also an appropriate funds of the fact that they are <unk> .

SOURCE>> 同时 我军 也 是 维护 世界 和平 的 潜在 力量 并 逐步 成为 维护 世界 和平 的 现实 力量 。 
TARGET>> at the same time  , the pla is also a potential force for safeguarding world peace  , and is steadily becoming an actual force for safeguarding world peace  . 
TRANSL>> peace and stability is the world wars of all countries but also plays a bearing on the basis of peace and stability in the world .

SOURCE>> 我军 从来 没有 停止 过 研究 未来 战争 的 特点 和 规律 探索 现代 条件 下 的 人民 战争 的 战略 战术 。 
TARGET>> the pla has never ceased studying the characteristics and patterns of future wars  , searching for strategy and tactics for people 's war under modern conditions  . 
TRANSL>> in future , our army 's war is mainly <unk> wars and the most advanced nature of the army used many high tech war without fighting capacity .

SOURCE>> 虽然 全 国 各 地 都 有 村级 选举 民选 的 乡村 委员会 却 无权 过 问 杂税 及 其他 收费 。 
TARGET>> although there are village level elections throughout the country  , the popularly elected village committees have no say in the matter of miscellaneous taxes and other charges  . 
TRANSL>> at the same time , the airport , zhang <unk> had a lot of views and other weapons and after another country are both sides .

SOURCE>> 美商 在 华 投资 也 将 迅速 增加 到 二零零五年 美国 对 华 实际 投资 累计 金额 将 达到 六百亿 美元 以上 。 
TARGET>> us businesses will also rapidly increase their investments in china  . by 2005  , actual us investments in china will accumulatively amount to over 60 billion  . 
TRANSL>> moreover , with the us government has been going to investment in <unk> , and now reached any year in china to 1 .2 billion yuan in this year .

SOURCE>>  时事 政治 国务院 法制办 外经贸部 负责人 就 中外 合资 经营 企业法 实施 条例 修改 情况 答 记者 问 
TARGET>> responsible persons of state council legislative affairs office and ministry of foreign trade and economic cooperation answer reporter 's questions on revision of sino foreign joint venture law  . 
TRANSL>> according to a press report , the state council meeting on a certain questions concerning the law , chinese state council , which was established legal <unk> .

SOURCE>> 答 新 修改 的 实施 条例 删除 了 有关 中外 合资 经营 企业 主管 部门 的 规定 。 
TARGET>> a the provisions on a department in charge of a sino foreign joint venture have been deleted in the newly amended implemental regulations  . 
TRANSL>> according to the relevant regulations , the relevant departments of the relevant regulations provided by enterprises and the relevant regulations are being carried out with new enterprises .

SOURCE>> 冷战 结束 了 但 冷战 思维 还 在 尤其 存在于 所谓 的 冷战 的 胜利者 这 一 方 。 
TARGET>> the cold war is over  , but a cold war mentality still exists  . it especially exists in the so called victor of the cold war  . 
TRANSL>> however , the cold war ended , the cold war ended up in a cold war mentality of the cold war mentality , and a cold war .

SOURCE>> 美国 在 亚洲 寻找 新 的 军事 基地 时 是 这样 美国 在 打 新加坡 的 主意 时 也 是 这样 。 
TARGET>> when the us searches for new bases in asia  , this is the case  , and when the us has ideas about singapore  , this is the case  . 
TRANSL>> this is the united states ' most <unk> its strategy by the us military alliance , but also is it a new us arms race .

SOURCE>> 只有 320 万 人口 的 新加坡 本 是 亚洲 第三 大 金融 中心 仅 次于 日本 和 香港 。 
TARGET>> singapore  , which only has a population of 3 .2 million  , is asia 's third largest financial center  , subordinate only to japan and hong kong  . 
TRANSL>> third , the japanese <unk> and japanese nationals of chinese nation is an international trust property , and this is an orderly manner into the whole .

SOURCE>>  一 个 武装 力量 现代化 的 新加坡 正在 成为 美国 在 中国 周围 安全 链条 上 非常 重要 的 一 环 。 
TARGET>>  a singapore with modernized military equipment and power is just now becoming an extremely important link in the us security chain around china  . 
TRANSL>> when facing such a matter of the us china , lee teng hui line is an important component part of the us defense nmd system .

SOURCE>> 除了 采购 武器 新加坡 还 主张 全方位 防卫 战略 与 有 共同 兴趣 的 国家 结成 联盟 参加 军事 活动 。 
TARGET>> aside from procuring weapons  , singapore emphasizes an all directional defense strategy  , forming alliances with countries that have common interests and participating in military activities  . 
TRANSL>> according to the military strategy of an all countries have also shown that they would be based on the military and developed and india in the united states .

SOURCE>> 由于 在 90 年代 美国 海军 在 菲律宾 和 香港 停靠 引起 很多 问题 新加坡 的 作用 就 更 显 突出 。 
TARGET>> because us naval berthing in the philippines and hong kong gave rise to numerous problems in the 1990s  , singapore 's function is even more obviously prominent  . 
TRANSL>> however , during the international community , the us department of the united states has already set <unk> and his wife at a lot of policies .

SOURCE>> 说到底 新加坡 只 是 美国 安全 链条 的 一 个 小 环节 但 美国人 正在 把 它 做 大 。 
TARGET>> in the end  , singapore is just a small link in the us security chain  , but the us is in the process of enlarging it  . 
TRANSL>> however , the us general political character , in fact , the united states is not an ideological concept . this is still a big <unk> .

SOURCE>> 三 是 最后 一 搏 利用 去年 的 总统 选举 分裂 国民党 让 外来 政权 下台 。 
TARGET>> third was the afterstrike  , using last year 's presidential election to split the kmt  , and making the interloper party step down  . 
TRANSL>> in fact , the <unk> <unk> president chen shui bian issued a matter what kind of force has all the us president putin to know about this .

SOURCE>> 国民党 没有 毁 在 别人 的 手 里 可悲 的 是 它 是 毁 在 自己 的 党 主席 手 中 。 
TARGET>> the kmt was not destroyed at the hands of others  , and the tragic thing is that its destruction came from the hand of its own chairman  . 
TRANSL>> as a representative of the representative of the national flags , it is impossible that his own attitude is difficult for his own accord .

SOURCE>> 一 是 振兴 的 气氛 很 浓 主要 表现 在 两 个 方面 一 方面 是 提升 自己 信心 十足 。 
TARGET>> first  , there is a strong atmosphere of vitality  . this is mainly reflected in two areas  . first is the raising of self  , and ample self confidence  . 
TRANSL>> the two organizations are very happy to see that one , many times is the practice of the practice of its special features in many aspects .

SOURCE>> 真正 的 马克思主义者 不 可能 要求 经典 作家 为 他们 身 后 所 产生 的 问题 提供 现成 的 答案 。 
TARGET>> real marxists cannot require the authors of the marxist classics to provide ready made solutions to the problems that have occurred since their death  . 
TRANSL>> <unk> and deeds have been made in the course of the government to <unk> their way , he will do everything to deal with the problem .

SOURCE>> 我国 的 基本 国情 与 诞生 马克思主义 的 西方 社会 与 诞生 列宁主义 的 俄国 的 情况 也 大 不 相同 。 
TARGET>> china 's basic national conditions are also far different from the western society that gave birth to marxism and the russian circumstances in which leninism emerged  . 
TRANSL>> china 's national conditions of the west , and the west <unk> from the west , and its important <unk> with other countries ' income distribution .

SOURCE>> 同时 坚持 理论 联系 实际 善于 应用 科学 理论 科学 知识 研究 和 解决 面临 的 实际 问题 。 
TARGET>> at the same time  , they must adhere to integrating theory with practice and be good at studying and solving existing problems using scientific theory and knowledge  . 
TRANSL>> at present , scientific and technological innovation are now developing many theoretical innovation and problems , to solve problems are required the use of our theoretical knowledge .

SOURCE>> 储蓄率 和 重 工业 比重 的 上升 是 一 个 国家 的 工业化 进入 到 中后期 阶段 的 标志 。 
TARGET>> a rising savings rate and the growing importance of heavy industry are signs that a country 's industrialization has entered its middle and end stages  . 
TRANSL>> the phenomenon of industrial and the construction of the west is a country 's most important <unk> is to be left for a country 's price .

SOURCE>> 其他 国家 在 工业化 过程 中 能源 结构 调整 的 方向 是 哪 种 能源 的 需求量 最 大 ？ 
TARGET>> in countries that have gone through the industrialization process  , the demand for which type of energy showed the greatest increase in the course of energy restructuring  ? 
TRANSL>> in the course of its <unk> , what kind of strategic readjustment , what kind of strategic readjustment is the most effective strength will be ?

SOURCE>> 祖国 大陆 社会 稳定 经济 持续 发展 为 世人 所 关注 这 难道 是 媒体 炒作 出来 的 吗 ？ 
TARGET>> the social stability and sustained economic development in the mother mainland are matters of concern to the world  . is this a fabrication by the taiwan media  ? 
TRANSL>> all this is the common wish of the economy and stability of the military 's economy and economic development and social stability on the taiwan people .

SOURCE>> 7 月 15 日 至 26 日 中央 纪委 监察部 在 北京 举办 全 国 纪检 监察 领导 干部 案件 检查 研讨班 。 
TARGET>> on 15 26 july  , the central discipline inspection commission and the supervision ministry held a seminar on examining cases of discipline inspection and supervision leading cadres nationwide in beijing  . 
TRANSL>> the central and secretary of the western region state council held a special administrative region at the afternoon on 15 march and television in july <unk> .

SOURCE>> 第二 要 认真 履行 职责 为 实现 三 个 代表 的 要求 提供 政治 和 纪律 保障 。 
TARGET>> second  , it is necessary to conscientiously perform job duties  , so as to provide political and discipline guarantees for implementing the three represents requirement  . 
TRANSL>> second , we should give full use of the three represents and make concerted efforts to the basic guarantee the ' three represents .

SOURCE>> 据 了解 这些 突破 主要 有 一 是 打掉 了 一 批 黑 恶 势力 团伙 和 毒品 犯罪 团伙 。 
TARGET>> it has been learned that  , these breakthroughs mainly included the following first  , a batch of underworld and evil forces and drug related criminal gangs were squaushed  . 
TRANSL>> these factors have fully shown that these incidents of some people 's police forces were deeply impressed by any form and deep impression and criminal cases .

SOURCE>> 就 是 在 这 种 形势 下 民进党 才 得以 借助 李登辉 而 逐渐 壮大 并 最终 取得 政权 的 。 
TARGET>> it was exactly under this kind of situation that the dpp grew stronger and stronger on the strength of li denghui and eventually obtained political power  . 
TRANSL>> this is the reason that the dpp will continue to hold a certain degree of view , this kind of view is based on the fact .

SOURCE>> 连战 主席 以 力挽狂澜 舍 我 其 谁 为 题 致辞 并 发表 了 重要 讲话 。 
TARGET>> in his speech entitled who else but me to vigorously turn back the raging tides  , chairman lian zhan delivered an important speech  . 
TRANSL>> with a very happy to president jiang zemin 's speech , i have always been able to take part in his eyes and not to take place .

SOURCE>> 然 不 可 忘记 的 是 他们 的 背后 有 着 正在 奋发图强 的 十三亿 中国 人民 的 强力 支持 。 
TARGET>> nevertheless  , they should not forget that they enjoy the strong backing of 1 .3 billion chinese people who are working hard for the prosperity of the country  . 
TRANSL>> they have the attempt to be <unk> and strong indignation over the motherland 's success of the people . they are all the use of china policy .

SOURCE>> 鲍威尔 捎来 口信 新 大使 递交 国书 布什 很 想 秋天 来 中国 本 报 驻 联合国 特派 记者 丁刚 本 报 记者 张静宇 
TARGET>> article by special un based staff reporter ding gang and staff reporter zhang jingyu powell brings message  , bush wants to visit china in fall  . 
TRANSL>> article by staff reporter sun yuxi , bush is expected to visit china , us secretary of state council , and is expected to develop in beijing .

SOURCE>> 与 鲍威尔 同机 抵达 的 还 有 美国 国务院 发言人 鲍彻 负责 东亚 及 酞平洋 事务 的 助理 国务卿 凯利 等 人 。 
TARGET>> powell was accompanied on the plane by state department spokesman boucher  , and kelly  , assistant secretary of state responsible for east asia and pacific affairs  . 
TRANSL>> the plan also indicated that us state department of public security and other members are going to human rights issues with <unk> and his entourage .

SOURCE>> 美国 希望 同 中国 建立 建设性 的 关系 布什 总统 将 抱 着 寻求 对话 与 合作 的 目的 来 中国 访问 。 
TARGET>> the united states hopes to build a constructive relationship with china  , and president bush comes to china with the aim of seeking dialogue and cooperation  . 
TRANSL>> china is willing to continue to make joint efforts to strengthen bilateral relations with the two countries , and also to continue to continue to meet president bush .

SOURCE>> 以 鲍威尔 访 华 为 契机 今年 下半年 中 美 高层 的 交流 将 十分 活跃 和 繁忙 。 
TARGET>> with powell 's visit as a fine opportunity  , sino us high level exchanges will be very lively and busy in the second half of this year  . 
TRANSL>> us secretary of state albright said sino us ties with powell , and the united states is willing to develop their bilateral ties with chinese and other year .

SOURCE>> 赵景伦 先生 还 强调 中 美 关系 的 发展 与 美国 国内 局势 的 变化 有 很 大 关系 。 
TARGET>> mr . zhao jinglun has also emphasized that there is a very strong relationship between the development of sino us ties and changes in the us domestic situation  . 
TRANSL>> powell also emphasized that the us relations between china and the united states , but whether sino us relations have always had a positive impact on the development .

SOURCE>> 中国 入世 的 问题 基本 得到 解决 申奥 也 获得 了 成功 越来越 多 的 美国 企业 看好 中国 市场 。 
TARGET>> with china 's wto accession issue basically resolved  , and the olympic bid successful  , more and more american businesses are looking with favor on the china market  . 
TRANSL>> china 's market has made problems and market economy into the issues of the united states and china 's market economy has taken place in china .

SOURCE>> 中国 要 成为 发达 国家 还 需要 几十 年 为了 实现 这个 目标 中国 必须 同 美国 保持 良好 的 关系 。 
TARGET>> china will need several decades to become a developed country  , and china must maintain good relations with the united states in order to achieve this goal  . 
TRANSL>> in the united states should continue to do not make a good job in china to join the un security council at all round country .

SOURCE>> 培养 造就 大批 高 素质 新型 军事 人才 是 时代 的 要求 是 全军 上下 共同 的 历史 责任 。 
TARGET>> cultivating a large number of high quality military professionals is not only the requirement of the times but also the historical responsibility of the entire military  . 
TRANSL>> the high quality military scientific and technological innovation is an important force 's history , and is the only way for us to build a high quality military .

SOURCE>> 要 召集 军队 院校 领导 专题 座谈 使 三 个 代表 思想 进入 教材 和 课堂 。 
TARGET>> we should call army academy leaders together for an informal special topic discussion to get the thinking of three represents into teaching material and classrooms  . 
TRANSL>> three stresses education campaign to make concerted efforts to implement the three represents and methods of research and make concerted efforts to implement three represents .

SOURCE>> 拜登 说 美国 的 保守派 思想库 把 中国 视为 潜在 的 敌人 我 完全 反对 这 种 看法 。 
TARGET>>  conservative think tank in the united states regard china as a potential enemy  , but i am against this line of thinking  , he said  . 
TRANSL>> i firmly believe that china would firmly believe that the us china sea after its entry into the g 8 summit , china sea through bilateral <unk> .

SOURCE>> 他 说 美 中 两 国 的 目标 是 希望 海峡 两 岸 能够 和平 地 融为 一体 。 
TARGET>> he said that the united states and china both hope that the two sides of the strait would be able to become one peacefully  . 
TRANSL>> he said he hoped that china and the united states should maintain the two way to join the world trade and only develop their own peoples .

SOURCE>> 只有 充分 发挥 亿万 农民 的 创造力 农村 经济 才 能 快速 发展 农村 改革 才 能 进一步 深化 。 
TARGET>> only by giving full play to the creativity of the hundreds of millions of peasants can we rapidly develop the rural economy and further deepen rural reforms  . 
TRANSL>> only when developing the rural economy can be able to bring about the rural areas and rural areas and rural areas can enjoy stability be able to develop .

SOURCE>> 干部们 的 出发点 是 好 的 但 不 能 急于 求成 以 牺牲 农民 的 权益 为 代价 。 
TARGET>> the intention of those cadres is good  , but they should not be over anxious to achieve an instant result at the expense of peasants ' rights and interests  . 
TRANSL>> however , the phenomenon of their products is mainly do not only a <unk> but a price of resource and their lives can be used .

SOURCE>> 据说 共 有 3 人 因 事故 发生 时 不 在 矿井 深 处 并 会 水性 而 得以 逃生 。 
TARGET>> it was said that three people had escaped because they could swim and they were not in the lower depths of the mine when the accident occurred  . 
TRANSL>> although people have seen clearly pointed out of those who are going to be realized they are at a time of people 's lives .

SOURCE>> 于是 四处 躲藏 以 避开 对方 的 这 位 逃生 目击者 对 乔装 记者 述说 了 他 的 现场 目击 。 
TARGET>> the survivor hid himself here and there  . he told the reporter  , who disguised himself and sneaked into the scene  , what he had witnessed  . 
TRANSL>> this <unk> , he was not just as a certain person who had taken place in the site and wanted to take him by the <unk> .

SOURCE>> 布什 政府 对 中东 和平 进程 的 态度 已 由 最初 的 相对 超脱 转到 逐步 主动 参与 。 
TARGET>> the bush government has gradually changed its original relatively aloof attitude toward middle east peace process into an approach of active participation  . 
TRANSL>> bush 's negative impact on the bush administration is to make the bush administration 's strategic choice to expand the peaceful means of the bush administration .

SOURCE>> 胡锦涛 还 高度 评价 野中广务 等 日本 朋友 长期 以来 为 促进 中 日 友好 所 做 的 积极 贡献 。 
TARGET>> hu jintao praised hiromu nonaka and other japanese friends highly for their positive contributions toward promoting sino japanese friendship over a long period in the past  . 
TRANSL>> hu jintao made in his speech , japan and the japanese government has made important contributions to the good neighborly and friendly relations between china and argentina .

SOURCE>> 如果 在 未来 三 个 月 里 不 出现 波折 中国 可能 在 今年 十二月 或 明年 一月 正式 入世 。 
TARGET>> if there is no problems in the next three months  , china may become a formal wto member in december this year or january 2002  . 
TRANSL>> if this year , china is expected to be held in july , while at the 2001 or <unk> will be able to leave room .

SOURCE>> 换言之 民主党 行政 当局 朝 北京 方向 推 时 自 有 共和党 的 国会 拉 一 把 。 
TARGET>> in other words  , while the democratic administration was pushing toward beijing  , there was pulling going on from the republican congress  . 
TRANSL>> however , the authorities have already set up the majority of the party and the dprk to carry out the first party members in the election .

SOURCE>> 传统 基金会 亚洲 部门 负责人 伍尔泽 则 认为 拜登 上任 后 美国 对 台 军售 可能 受到 若干 影响 。 
TARGET>> heritage foundation asian studies center director larry wortzel feels that after biden took on his duties  , the us arms sales to taiwan may have been affected  . 
TRANSL>> the us arms sales to taiwan , the arms sales to the arms sales , and the arms sales to taiwan will be a big impact on the us .

SOURCE>> 伍尔泽 特别 提醒 说 通常 支持 台安法 的 往往 也 支持 大规模 对 台 军售 但是 拜登不然 。 
TARGET>> wortzel specifically pointed out that they generally support the taiwan security act and always supported large scale arms sales to taiwan  , but biden is not this way  . 
TRANSL>> <unk> also said in recent years the arms sales to taiwan , the <unk> support for the us arms sales to taiwan , the air force has also carried out .

SOURCE>> 但 在 布什 咄咄逼人 迫 俄 修改 反导 条约 的 情况 下 普京 经过 仔细 衡量 同意 了 其中 大部分 要求 。 
TARGET>> however  , under the circumstances in which bush aggressively pressed russia to amend the abm treaty  , putin largely endorsed the request through careful consideration  . 
TRANSL>> in order to <unk> , the united states announced that russia would deploy nmd plan and believe that the nmd would only be used to <unk> .

SOURCE>> 华盛顿 的 政治 观察家 指出 布什 在 内政 方面 没有 提自 他 上任 以来 一直 低迷不振 的 经济 。 
TARGET>> political observers in washington point out that  , with regard to domestic affairs  , bush did not mention the flagging us economy since he took office  . 
TRANSL>> bush 's negative attitude has made things to see any economic development in his election campaign that he would be clear cut and political power .

SOURCE>> 江续 称 近年 来 美国 一再 践踏 中 美 三 个 联合 公报 挑战 一 个 中国 原则 。 
TARGET>> jiang said that in the past few years  , the united states has repeatedly trampled upon the three sino us joint communiques and challenged the one china principle  . 
TRANSL>> in recent years , the us government has repeatedly appealed for three sino us joint communiques and the us joint communiques on three sino us joint communiques .

SOURCE>> 俄 非常 重视 参与 朝鲜 的 现代化 改造 和 俄西伯利亚 铁路 大 干线 与 朝韩 铁路 进行 连接 的 项目 。 
TARGET>> russia attaches great importance to participating in modernizing these enterprises and the project of linking russia 's siberian railway with the railways in the dprk and the rok  . 
TRANSL>> russia and russia also agreed that in <unk> 's course of russia is willing to make joint efforts and russia 's grand reception to build a new stage .

SOURCE>> 据 美国 媒体 透露 五角大楼 目前 正在 制定 一 项 对 伊拉克 的 防空 设施 进行 致命 打击 的 计划 。 
TARGET>> the us media also revealed that the pentagon is currently formulating a plan aimed at launching a lethal air strike at iraq 's air defense facilities  . 
TRANSL>> according to reports , the united states plans to implement the plan for the nmd plan , thus expanding its plan .

SOURCE>> 阿拉伯 联合 酋长国 一 份 官方 报纸 7 月 31 日 发表 文章 指出 美国 飞机 到 伊拉克 领空 去 干吗 ？ 
TARGET>> an article carried in an official paper of the united arab emirates on 31 july declared why are the us planes flying in iraqi air space  ? 
TRANSL>> then , chinese embassy in france wu <unk> , who had spent us secretary of state <unk> to leave it on the us missile defense plan .

SOURCE>> 改革 创新 精神 就 是 紧跟 时代 与时俱进 的 精神 就 是 抓住 机遇 开拓 进取 的 精神 。 
TARGET>> the spirit of reform and innovation means keeping up and advancing with the times  . the spirit of reform and innovation means seizing opportunities and forging ahead  . 
TRANSL>> the spirit of science and technology should be made . in seeking truth is the spirit , it is the spirit of our spirit and spirit .

SOURCE>> 20 多 年 改革 开放 的 历史 就 是 我们 党 在 马克思主义 指导 下 坚持 改革 创新 的 历史 。 
TARGET>> our 20 plus years of implementing reform and opening up is a period in history of constant reform and innovation by our party under the guidance of marxism  . 
TRANSL>> as the reform of reform and opening up , the great deal of china 's revolution , is the foundation of reform and opening up .

SOURCE>>  红军 多 梯次 的 登陆 编队 从 海空 各 个 方向 全部 登岛 成功 迅速 占领 了 滩头 阵地 。 
TARGET>> the red army 's multiple echelon landing formation successfully landed on the island from the sea and air directions  , and quickly occupied the beachhead position  . 
TRANSL>> in recent years , all army have taken place in the study of the whole party and has taken place in various circles and on the first time .

SOURCE>> 与会者 认为 各 部门 和 单位 相互 配合 形成 合力 为 图片展 成功 举办 提供 了 有力 保障 。 
TARGET>> the seminar participants held cooperation and joint efforts from various departments and units have provided a strong guarantee for the successful holding of the photo exhibition  . 
TRANSL>> all localities and suggestions on the foundation for development of various aspects of these aspects , educational and departments should strengthen their military forces .

SOURCE>> 美国 和 澳洲 事后 皆 对 此 作出 澄清 但 亚酞 国家 进行 区域性 的 扩大 结盟 乃 一 发展 中 趋势 。 
TARGET>> although the united states and australia made clarifications afterwards  , developing is the situation in which the countries in the asia pacific region are expanding their regional alliance  . 
TRANSL>> as the united states , however , russia is <unk> a new round development of nmd and even closer ties with other countries in the asia .

SOURCE>> 2001 08 07 中国 时报 陈 总统 大陆 民众 来 台 观光 卡 在 中共 林晨柏 台北 报导 陈如娇 台北 报导 
TARGET>> pc president chen tells biden that taiwan is ready to welcome tourists from prc  , and has contacted prc through channels over the issue  . 
TRANSL>> chung kuo shih pao 26 apr in taiwan affairs office greatly stated many experts to the us president chen shui bian issued a matter to taiwan in beijing .

SOURCE>> 这样 对 我 的 指控 为 间谍 组织 搜集 情报 便 根本 不 能 成立 因此 我 根本 无罪 。 
TARGET>> in this way  , the accusations against me of collecting intelligence for a spy organization could not possibly stand up  . therefore  , i was innocent  . 
TRANSL>> i have not yet come to accept the issue of your country 's <unk> and because chinese nation can take part in this issue .

SOURCE>> 审问 我 的 警察 说 他们 一直 注意 我 的 活动 早 就 对 我 有 充分 的 了解 。 
TARGET>> the policemen who interrogated me said that they had always been watching my activities  , and had known everything about me for a long time  . 
TRANSL>> i have said i am deeply concerned here today to my eyes and i am deeply understand i am deeply honored . i am deeply honored .

SOURCE>> 也 不 想 把 这 五 个 月 的 经历 写 书 在 历史 中 这 段 个人 的 经历 微不足道 。 
TARGET>> i do not want to write a book about my experiences during these five months in terms of history  , my experience as an individual is tiny  . 
TRANSL>> this shows that , in the day the day of the united states was no one , but no one month or not just as well .

SOURCE>> 此外 预料 江泽民 还 将 不得不 在 这 次 北戴河 会议 上 抵挡 来自 党 内 左派 的 批评 。 
TARGET>> apart from that  , it is expected that jiang zemin will have to hit back during the conference at criticism from leftists in the party  . 
TRANSL>> under the time , the cpc central committee 's standing committee has taken place in its standing committee at the same time , and i am deeply feel .

SOURCE>>  左派 对 中共 中央 总书记 江泽民 七一 讲话 中 有关 允许 私营 企业家 入党 的 内容 十分 不满 。 
TARGET>> the leftists are extremely unhappy over what jiang zemin said in his 1 july speech about allowing private entrepreneurs to join the party  . 
TRANSL>> in his speech , jiang zemin had taken an important speech <unk> of the cpc central committee and general secretary jiang zemin had taken place in the cpc .

SOURCE>> 除了 在 舆论 宣传 上 反击 左派 据说 当局 还 要 取缔 左派 人士 的 宣传 阵地 。 
TARGET>> apart from counterattacking the leftists in media propaganda  , it is also said that the authorities will ban the leftist propaganda position  . 
TRANSL>> all public opinions believe that the authorities have given the propaganda department in propaganda and in propaganda department of the media should be used to law .

SOURCE>> 农村 贫困 人口 由 二十 年 前 的 两 亿 一九九五年 的 六千五百万 减少 到 二零零零年 底 的 三千万 。 
TARGET>> the poor population in rural areas decreased from 200 million 20 years ago to 65 million in 1995 and to 30 million in late 2000  . 
TRANSL>> with the total amount of the total amount of grain production cost 20 ,000 yuan , a year , <unk> million yuan between the total amount is increased .

SOURCE>> 当前 我们 国家 经济 发展 政治 稳定 民族 团结 社会 进步 呈现 出 蓬勃 向上 的 喜人 景象 。 
TARGET>> china now enjoys economic development  , political stability  , national unity  , and social progress  . the whole country is one gratifying scene of vigorous growth  . 
TRANSL>> to a relatively stable political stability , economic growth , social progress , and national unity between china and the united states has helped drive .

SOURCE>> 现在 社会主义 市场 经济 体制 的 初步 建立 和 发展 使 我国 社会 生产力 得到 了 解放 和 发展 。 
TARGET>> the initial establishment and development of a socialist market economy has now emancipated and developed china 's social productive forces  . but reform per se is never ending  . 
TRANSL>> china 's socialist market economy system is facing a period and also established diplomatic ties with the system and represents a socialist market economy system .

SOURCE>> 但 虚拟 经营 的 企业 必须 控制 关键性 的 资源 如 专利权 行销 通路 或 研发 能力 等等 。 
TARGET>> but the business engaged in virtual operation must control its key resources  , such as patent rights  , marketing channels  , or research and development capabilities  . 
TRANSL>> in the needs of enterprise must be allowed the <unk> and must be allowed to raise the <unk> of their ability , and must be used .

SOURCE>> 特别是 党 的 十一 届 三 中 全会 以来 广大 知识 分子 焕发 出 空前 的 积极性 和 创造性 。 
TARGET>> especially after the third plenary session of the 11th cpc central committee  , the vast number of intellectuals has demonstrated their unprecedented initiative and creativity  . 
TRANSL>> the majority of the party and the state owned commercial banks have always been able to strengthen the role of the strike hard struggle .

SOURCE>> 一 个 民族 要 兴旺 发达 要 屹立 于 世界 民族 之 林 不 能 没有 创新 的 理论 思维 。 
TARGET>> a nation  , in order to become prosperous and developed and to stand tall among all other nations in the world  , must have innovative theoretical concepts  . 
TRANSL>> in the world , we cannot but never relax their own accord with a nation and even better results in the world .

SOURCE>> 要 努力 学习 市场 经济 知识 和 对 大 市场 管理 的 经验 方法 运用 现代化 的 管理 方式 监管 市场 。 
TARGET>> we should endeavor to seek knowledge about market economy and large market management experience and methods  , and use modern management methods to monitor and manage the market  . 
TRANSL>> we must further strengthen market economy , and management of the market economy , and make it must be necessary to make innovations on the market competition .

SOURCE>> 拜登 自己 在 记者会 上 就 强调 美国 应该 把 话 说 清楚 使 华府 的 话 不 致 被 误解 。 
TARGET>> biden personally stressed at the news conference that the united states should make its remarks resolutely clear and make remarks by washington  , d .c . not be misunderstood  . 
TRANSL>> however , the people say that in taiwan must think about the issue of the united states ' endeavor to understand the issue .

SOURCE>> 他 在 两 岸 之间 力求 平衡 他 不 鼓励 台湾 独立 也 不 让 大陆 用 武力 威胁 台湾 。 
TARGET>> he strives to balance the two sides of the strait  . he neither encourages taiwan independence nor allows the mainland to threaten taiwan by force  . 
TRANSL>> he indicated that taiwan has not been clearly indicated in order to recognize the mainland china , taiwan is not willing to win the mainland .

SOURCE>> 所以 他 在 记者会 上 说 对于 台湾 参 不 参加 飞弹 防御 系统 的 问题 需要 再 作 评估 。 
TARGET>> at the news conference  , he said that he will reassess the issue concerning whether taiwan will participate in the missile defense system or not  . 
TRANSL>> he said the taiwan issue should be made during a very concerned about the system of the japanese government 's stand and it would only be <unk> .

SOURCE>> 矿灾 第一 具 死难者 尸骨 昨晨 被 抬出 但 由于 浸泡 时间 长 气温 高 尸体 已 完全 腐烂 。 
TARGET>> the first body was brought out yesterday morning  . it has however completely putrefied due to a long period of immersion and the high temperature  . 
TRANSL>> when the <unk> room , i had been able to take part in the <unk> room for the <unk> room site and his eyes .

SOURCE>> 现年 五十六 岁 的 白克明 于 去年 六月 三十日 被 任命 为 人民 日报 社长 之前 任 中宣部 副部长 。 
TARGET>> the 56 year old bai keming was the deputy director of the central propaganda department before being appointed renmin ribao director on 30 june last year  . 
TRANSL>> the year old generation since it was learned working group <unk> , and the zhejiang university of the zhejiang university in beijing military region .

SOURCE>> 为了 更 好 地 完成 这 项 任务 国家 计委 组织 编制 了 能源 发展 专项 规划 。 
TARGET>> in order to better fulfill this task  , the state development planning commission has organized efforts to compile the special plan for energy development  . 
TRANSL>> in this way , the state planning commission gave a good at the level of the central task and the level of the national economy system .

SOURCE>> 中国 政府 重视 发展 与 美国 的 关系 我们 高兴 地 看到 近来 中 美 关系 正在 改善 。 
TARGET>> the chinese government attaches importance to developing relations with the united states  . we are happy to see that recently  , sino us relations are improving  . 
TRANSL>> we are firmly believe that the sino us relations have always been able to continue to develop china 's strategic interests of the us side through bilateral relations .

SOURCE>> 他 表示 处理 好 美 中 关系 是 关系 到 我们 两 国 子孙 后代 幸福 的 最 重要 的 事情 。 
TARGET>> he said that properly handling us china relations is the most important thing that has a bearing on the happiness of the future generations of our two countries  . 
TRANSL>> he pointed out that sino us relations are always been our relations between the united states and china has always been a most important force in sino us relations .

SOURCE>> 要 把 法制 建设 与 道德 建设 紧密 结合 起来 把 依法 治国 与 以 德治国 紧密 结合 起来 。 
TARGET>> we must closely integrate the building of a legal system with morality improvement and closely combine administering the country according to law with administering the country with morality  . 
TRANSL>> strengthening and universities with a rational use of spirit with building a good job between north and the rule of law and the rule of law .

SOURCE>> 经济 活动 好比 体育 比赛 只有 在 一 个 公平 竞争 优胜 劣汰 的 环境 下 才 能 得以 顺利 进行 。 
TARGET>> economic activities can be compared to sports competitions only if there is fair competition and an atmosphere of survival of the fittest will they proceed smoothly  . 
TRANSL>> only by doing so long as we can be able to help economic globalization , there is a <unk> force and only a certain extent .

SOURCE>> 非公有制 经济 的 发展 和 新 的 社会 阶层 的 扩大 为 浙江 经济 社会 发展 作出 了 重要 贡献 。 
TARGET>> the development of the nonpublic economic sector and the expansion of the new social strata have made important contributions to the province 's economic and social development  . 
TRANSL>> the new economy has made important contributions to the development of the information and the economic development of a country 's economy and social progress .

SOURCE>> 坚持 马克思主义 就 要 坚持 理论 与 实际 相 结合 坚持 马克思主义 同 本 国 实际 和 时代 特征 相 结合 。 
TARGET>> to uphold marxism  , it is imperative to persist in integrating theory with reality and integrating marxism with national conditions and the characteristics of the times  . 
TRANSL>> marxism is always upheld with the basic principle of marxism and must adhere to the basic principles of marxism and must adhere to the practice .

SOURCE>> 社会主义 新 的 实践 呼吁 新 的 思想 解放 人类 社会 发展 层出不穷 的 新 情况 期待 新 的 理论 创新 。 
TARGET>> new socialist practice calls for new liberation of the mind and the new conditions emerging endlessly in the development of human society await new theoretical innovations  . 
TRANSL>> in the new century , our party 's new theories are required to build a new stage of seeking and strive to build socialism with new challenges .

SOURCE>> 这样 才 能 在 新 的 历史 条件 下 继续 承担 起 领导 人民 建设 社会主义 现代化 的 历史 重任 。 
TARGET>> only in this way can we continue to assume the major historical mission of leading the people in constructing socialist modernization under the new historical conditions  . 
TRANSL>> in the new century , we must further practice of socialism with socialism and not only by socialism in socialism can win the historical historical process .

SOURCE>> 在 根本 目的 上 的 统一 。 社会主义 的 根本 目的 是 消灭 剥削 消除 两 极 分化 实现 共同 富裕 。 
TARGET>> with regard to unification of the basic purpose  , the basic purpose of socialism is to eliminate exploitation and polarization and materialize the common good  . 
TRANSL>> the fundamental reason is that only way to build socialism with chinese characteristics . the fundamental way is to build the fundamental interests of the united front .

SOURCE>> 这 就 鲜明 地 提出 了 解放 和 发展 生产力 是 检验 党 的 政策 及 其 实践 的 根本 标准 。 
TARGET>> this has clearly put forward that the release and development of the productive forces are the basic criteria for judging the party 's policies and practices  . 
TRANSL>> this fully shows that the party 's policies and policies and policies are precisely the fundamental measure of the development of the working class and its people .

SOURCE>> 唐家璇 表示 中方 重视 拜登 一行 此 次 访问 也 欢迎 美国 更 多 的 议员 来 华 访问 。 
TARGET>> tang jiaxuan said that china pays much attention to biden and his party 's visit this time and welcomes more american congressmen to visit china  . 
TRANSL>> tang jiaxuan said our visit to china is willing to the united states in recent years , and also expressed his visit to china .

SOURCE>> 中国 政府 重视 中 美 关系 认为 中 美 之间 虽 有 分歧 但 更 有 广泛 的 共同 利益 。 
TARGET>> the chinese government attaches importance to sino us relations and thinks that despite differences  , there are more extensive common interests between china and the united states  . 
TRANSL>> they have always been both sides of the sino us joint efforts that they had a stable sino us relations , and have always been both sides .

SOURCE>> 留 下来 协助 三军 最高 统帅 不 是 利国 利民 的 事 吗 怎么 能 说 是 变节 呢 ？ 
TARGET>> they stay to serve the supreme commander of the three armed forces  . does this not mean that they serve the country and the people  ? 
TRANSL>> should you be said to an <unk> act if a chinese communists are at the same day , how do you are it <unk> to be seen .

SOURCE>> 二 是 我国 实行 走 出去 战略 在 国际 上 面对 国际 垄断 资本 激烈 的 竞争 。 
TARGET>> second  , while our country is carrying out the going out strategy  , we will be facing intense competition from international monopoly capital in the world  . 
TRANSL>> however , with the international competition , china has always been more important than a international competition in the international market competition , and information security strategy .

SOURCE>> 5 采取 其他 综合 措施 缓解 或 解决 我国 石油 供应 不足 和 应 对 石油 供应 意外 中断 的 情况 。 
TARGET>> 5  . adopt other comprehensive measures to mitigate and resolve the petroleum short supply in our country and to cope with any possible unexpected discontinuation of oil supply  . 
TRANSL>> at the same time , the number of china 's management methods must be adopted by taking place the basic conditions for china 's central and western regions .

SOURCE>> 铁幕 正 被 撕开 一 角 广西 南丹 7 17 特大 事故 的 发现 本 报 驻桂 记者 
TARGET>> article by guangxi based reporter describes investigation of the mining accident in guangxi as tearing up part of an iron curtain 2 ,000 chrts  , p 1  , text  . 
TRANSL>> article by reporters the paper about this reporter , all the paper were executed on a certain person 's eyes were executed in the <unk> .

SOURCE>> 掌握 了 这些 作为 职业 新闻 工作者 我们 就 更 清楚 应当 做 什么 和 怎样 去 做 。 
TARGET>> having obtained these stories  , as professional journalists  , it was still more clear to us what we should do and how we should do it  . 
TRANSL>> our party members have made these things to understand what they should be able to carry out and help our minds , and help them .

SOURCE>> 我们 立刻 向 周围 的 矿工 打听 情况 但 一 看到 我们 走 过来 他们 急忙 躲避 离开 。 
TARGET>> we immediately asked the miners there about what had happened  , but as soon as they saw us approaching  , they left in a hurry  . 
TRANSL>> when we must realize , however , they immediately convened a few young people to <unk> , and see the police on the incident .

SOURCE>> 3 股 恶势力 影响 新疆 稳定 访 新疆 社会 科学院 中亚 研究所 所长 潘志平 本 报 记者 宝立生 
TARGET>> article by pan zhiping  , director of the central asia research institute under xinjiang academy of social sciences  , says three evil forces adversely affect xinjiang 's stability  . 
TRANSL>> xinjiang university 's large amount of money social stability at large amount of <unk> , yang <unk> , and li peng also went to beijing this reporter .

SOURCE>> 这些 国家 大体 上 属于 传统 的 伊斯兰 国家 或 拥有 大量 的 穆斯林 人口 的 国家 如 印度 。 
TARGET>> by and large  , the west asian and south asian countries are traditionally islamic states or states with a huge muslim population such as india  . 
TRANSL>> under these countries , the state of the countries will hold a country 's right to strengthen their own countries and have become the right of honor .

SOURCE>> 从 目前 中亚 的 局势 来看 最 具 影响 的 是 阿富汗 巴基斯坦 沙特阿拉伯 土耳其 和 伊朗 。 
TARGET>> insofar as central asia is concerned  , at present  , the most influential muslim states are afghanistan  , pakistan  , saudi arabia  , turkey  , and iran  . 
TRANSL>> judging by the differences between the united states and china , the dprk , being <unk> and the energy is still moving forward by her differences .

SOURCE>> 事实 上 中亚 三 个 主义 的 当代 发展 已 对 新疆 安定 团结 的 局面 形成 消极 影响 。 
TARGET>> as a matter of fact  , the three ' isms growth in central asia in modern times has already undermined xinjiang 's stability and unity  . 
TRANSL>> following the current situation of the two countries have given us on the basis of steady development , and the major international community .

SOURCE>> 这 次 会议 由 意向 发展 到 具体 落实 深化 和 扩大 了 新疆 民族 分裂主义 组织 横向 联合 的 层次 
TARGET>> having made clear its goal  , development plan  , and strategy  , the meeting intensified and upgraded lateral cooperation among different xinjiang ethnic separatist groups and 3  . 
TRANSL>> the meeting discussed this meeting have laid a solid foundation for development of the military region and the central committee at its meeting and the meeting .

SOURCE>> 8 月 5 日 布鲁塞尔 检查院 发布 逮捕令 将 中国 医务 人员 正式 逮捕 并 关进 布鲁塞尔 监狱 。 
TARGET>> on 5 august  , the brussels procuratorate issued an arrest warrant to formally arrest these chinese medical workers  , and detained them in a brussels jail  . 
TRANSL>> chinese embassy in seven days , <unk> , <unk> , and will be submitted to the chinese <unk> and after another <unk> on 23 july <unk> .

SOURCE>> 国际 社会 从此 开始 全面 禁止 象牙 贸易 中国 也 对 象牙 走私 和 贸易 展开 了 严厉 打击 。 
TARGET>> the international community started to ban all trade in elephant ivory since then  , and china also launched a strict crackdown on ivory smuggling and trade  . 
TRANSL>> at the beginning of this year , the chinese government has laid down on many occasions for safeguarding international trade and trade organization .

SOURCE>> 去年 新疆 全 社会 基础 设施 投入 达到 六百二十多亿 元 人民币 其中 三分之二 都 是 国家 直接 投入 的 。 
TARGET>> last year  , the investment into xinjiang 's entire social infrastructure reached more than 62 billion yuan  , among which two thirds was direct national investment  . 
TRANSL>> the reform of treasury bonds be built in 2000 , an average of treasury bonds issued by law was established in the whole country .

SOURCE>> 中方 多 次 强调 巴 以 之间 通过 和平 谈判 解决 彼此 争端 是 唯一 可 供 选择 的 正确 道路 。 
TARGET>> china has stressed on many occasions that for israel and palestine  , peace talks are the only choice and the correct path to solve disputes between them  . 
TRANSL>> china is willing to join the middle east issue through bilateral relations and also hopes to make the middle east that the two countries can be settled .

SOURCE>> 中国 政府 对此 表示 强烈 谴责 和 坚决 反对 要求 这些 国家 立即 纠正 其 破坏 中国 统一 大业 的 非法 行径 。 
TARGET>> the chinese government strongly condemns and firmly opposes this  , and demands these countries immediately drop this illegal action which obstructs the great cause of china 's reunification  . 
TRANSL>> these factors pointed out that china 's sovereignty and the chinese government has all along pursued by any country 's efforts to safeguard the country and people .

SOURCE>> 王英凡 大使 说 台湾 问题 纯 属 中国 内政 是 中国 人民 自己 的 事 不 容 任何 外来 干涉 。 
TARGET>> ambassador wang yingfan said the taiwan question is purely an internal matter of china  , for the chinese people alone  , and no outside interference will be allowed  . 
TRANSL>> the taiwan question is purely china 's internal affair and the chinese people 's internal affair , which absolutely does not allow their own business .

SOURCE>> 我们 坚信 根据 和平 统一 一 国 两 制 的 方针 台湾 问题 终将 得到 妥善 解决 。 
TARGET>> we firmly believe that the taiwan question will come to an appropriate resolution on the basis of the one country  , two systems policy  . 
TRANSL>> we firmly believe that the taiwan question will be an appropriate solution on the basis of the policy of one country , two systems .

SOURCE>> 新华社 北戴河 8 月 10 日 电 中国 社会 科学院 暑期 工作 会议 8 月 5 日 至 10 日 在 北戴河 举行 。 
TARGET>> beidaihe  , 10 august xinhua a summer work meeting of the china academy of social sciences was held in beidaihe from 5 to 10 august  . 
TRANSL>> from 29 to 12 october , the national work conference on 12 january , and was held in beijing today to mark the year 2000 .

SOURCE>> 但是 有些 人 身为 日本 国民 却 反对 去 参拜 这 是 在 挑剔 我 无法 理解 。 
TARGET>> but some people are against such homage  , even though they are japanese nationals  . this is nitpicking  . i cannot understand it  . 
TRANSL>> however , some people who had made some time when i am deeply feel the <unk> and then i am deeply honored .

SOURCE>> 绝 不 是 广大 日本 人民 的 民主 自由 的 日本 国 只是 军国主义 的 大 日本 帝国 。 
TARGET>> it is by no means the democratic and free japan for the japanese people at large  , but the militarist great japanese empire  . 
TRANSL>> japan 's history is a country 's war system , and japan still exists it is a very dangerous <unk> by the japanese government of japan .

SOURCE>> 俄罗斯 认为 在 热那亚 俄 美 两 国 总统 赞成 大规模 裁减 进攻性 战略 武器 是 一 个 重要 的 成果 。 
TARGET>> russia has held that  , in genoa  , both bush and putin agreed that reducing strategic offensive weapons on a large scale is an important achievement  . 
TRANSL>> russia is an important component of the russian strategic missile defense nmd plan , russia is very important and russia to both the united states .

SOURCE>> 2000 年 4 月 我国 科学家 就 率先 完成 了 绝大部分 测序 任务 序列 覆盖率 达 90 以上 。 
TARGET>> in april 2000  , chinese scientists were the first to complete the largest part of the sequence mapping mission  , for a sequential coverage rate topping 90 percent  . 
TRANSL>> in may 2000 , china 's total grain output value , an average of 1 .2 percent , and were met with <unk> percent of the year .

SOURCE>> 在 会 上 国家 副主席 胡锦涛 提出 学习 三 个 代表 思想 是 当前 的 第一 政治 。 
TARGET>> at the meeting  , vice president hu jintao said that studying the three represents thinking was the most important thing in political affairs at the moment  . 
TRANSL>> the three represents is a very important concept of the three represents . it is necessary for the work of the three represents .

SOURCE>> 8 月 9 日 美国 国防部 发言人 奎格利 表示 美国 方面 愿意 为 中国 提供 的 服务 支付 合理 的 费用 。 
TARGET>> on 9 august  , us department of defense spokesman quigley indicated that the us side is willing to pay reasonable expenses for the services china provided  . 
TRANSL>> according to the report of the us deployment of the united states has laid off poverty stricken areas that china 's nmd system would inevitably affect china .

SOURCE>> 俄罗斯 认为 在 热那亚 俄 美 两 国 总统 赞成 大规模 裁减 进攻性 战略 武器 是 一 个 重要 的 成果 。 
TARGET>> russia held that a major achievement made by the two presidents in genoa was to agree to reduce offensive strategic weapons on a large scale  . 
TRANSL>> russia is an important component of the russian strategic missile defense nmd plan , russia is very important and russia to both the united states .

SOURCE>> 同 许多 国家 一样 我们 担心 此 举 会 造成 一 系列 消极 影响 不利于 全球 战略 稳定 。 
TARGET>> in common with many countries  , we are worried that this move will cause a whole series of negative effects which will not benefit the global strategic balance  . 
TRANSL>> when the us president jiang zemin 's negative impact on the world , we will have a good start to see our country 's security and stability .

SOURCE>> 解决 台湾 问题 关系 全 中国 人民 的 感情 关系 中国 的 主权 和 领土 完整 关系 中国 的 发展 。 
TARGET>> settling the taiwan issue is bound up with the feelings of the chinese people  , china 's sovereignty and territorial integrity  , and china 's development  . 
TRANSL>> the taiwan issue is being the great cause of china 's sovereignty and territorial integrity , and the chinese people on the taiwan issue is being concerned .

SOURCE>> 忽略 了 这 一 点 就 不 能 从 根本 上 正确 认识 中国 政治 制度 是 人民 民主 的 本质 。 
TARGET>> if this point is ignored  , it is not possible to fundamentally and correctly understand that china 's political system is the essence of people 's democracy  . 
TRANSL>> this is not only a political parties of the people but also have proved that political parties and people in history of china , but also correct .

SOURCE>> 在 记者 问到 中国 的 政党 制度 时 江泽民 答 很多 人 对 中国 政党 制度 至今 还 不 甚 了解 。 
TARGET>> asked about the ruling party system in china  , jiang zemin replied many people still know little about the ruling party system in china  . 
TRANSL>> he also indicated that china is very concerned about the great importance of the chinese people in hong kong 's congress <unk> from mainland affairs .

SOURCE>> 他 是否 坚持 按 近来 一再 扬言 的 那样 参拜 靖国神社 在 日本 国内 及 其 亚洲 邻国 都 引起 严重 关注 。 
TARGET>> whether or not he insists on paying respects at the yasukuni shrine as he has recently repeatedly threatened has aroused serious attention within japan and its asian neighbors  . 
TRANSL>> he pointed out at present , japan 's war mentality among the japanese militarism is very dangerous <unk> to japan , and clearly aware of their lives .

SOURCE>> 如今 参观者 只 能 在 纪念 资料馆 中 通过 声光 电化 等 先进 手段 了解 城市 被 炸 的 惨景 。 
TARGET>> today visitors can only see the tragic scenes in the city though modern methods such as sound and light electrochemical shows at the memorial museum  . 
TRANSL>> in his eyes , when they are under the <unk> city 's eyes were executed , and a <unk> class destroyers to save them .

SOURCE>> 再 看看 广场 上 终日 燃烧 不 息 的 和平 之 灯 火炬 不 能 不 引发 种种 感慨 。 
TARGET>> looking again at the peace light torch in the square  , which is never extinguished  , this cannot but arouse all kinds of emotions  . 
TRANSL>> no matter who <unk> and no matter who they are not allowed to make but make trouble , and no one of the right cannot help him .

SOURCE>> 到 1996 年 换 届 前 戚三番五次 来 该 镇 找 麻烦 并 决定 将 这个 书记 换 下来 。 
TARGET>> before the secretary stood for election in 1996  , qi went to the town again and again to look for trouble and decided to replace him  . 
TRANSL>> before the <unk> of the russian side , a report said that this was forced to deploy the first time in order to carry out .

SOURCE>> 在 乐东 东方 戚火 贵 权重 一 方 说一不二 是 个 典型 的 土皇帝 。 
TARGET>> whether in ledong or in dongfang  , qi huogui was the most senior leader and what he said counted  . he was a typical local despot  . 
TRANSL>> one of the <unk> is a <unk> in a fairly obvious that one , it is necessary , and a fairly obvious <unk> in the future .

SOURCE>> 小泉 首相 组阁 以来 多 次 表示 日本 将 加强 国际 协调 发展 同 周边 邻国 的 友好 关系 。 
TARGET>> prime minister koizumi has repeatedly indicated since setting up his cabinet that japan would be strengthening its international coordination and developing friendly relations with neighboring countries  . 
TRANSL>> he said the visit by japanese relations with india , japan has always been developing friendly and cooperative relations with the international community even closer .

SOURCE>> 而且 红色 代码 病毒 不仅 能 感染 英文 2000 和 同时 也 可以 感染 中文 操作 系统 。 
TARGET>> furthermore  , the code red ii virus can infect not only the english windows 2000 and nt  , but can also infect the chinese language operating system  . 
TRANSL>> moreover , not only by local people can be able to win the <unk> and can also be able to develop at large scale development .

SOURCE>> 1996 年 7 月 29 日 当时 的 首相 桥本 龙酞郎 也 以 内阁 总理 大臣 身份 参拜 过 靖国神社 。 
TARGET>> on 29 july 1996  , then prime minister ryutaro hashimoto also paid his respects at the yasukuni shrine in the name of prime minister of the cabinet  . 
TRANSL>> at the <unk> 's liberation day , who was made in his election on 1 july , former prime minister <unk> and took place in his election .

SOURCE>> 同 许多 国家 一样 我们 担心 此 举 会 造成 一 系列 消极 影响 不利于 全球 战略 稳定 。 
TARGET>> in common with many countries  , we are worried that this move will cause a whole series of negative effects which will not benefit the global strategic balance  . 
TRANSL>> when the us president jiang zemin 's negative impact on the world , we will have a good start to see our country 's security and stability .

SOURCE>> 解决 台湾 问题 关系 全 中国 人民 的 感情 关系 中国 的 主权 和 领土 完整 关系 中国 的 发展 。 
TARGET>> settling the taiwan issue is bound up with the feelings of the chinese people  , china 's sovereignty and territorial integrity  , and china 's development  . 
TRANSL>> the taiwan issue is being the great cause of china 's sovereignty and territorial integrity , and the chinese people on the taiwan issue is being concerned .

SOURCE>> 忽略 了 这 一 点 就 不 能 从 根本 上 正确 认识 中国 政治 制度 是 人民 民主 的 本质 。 
TARGET>> if this point is ignored  , it is not possible to fundamentally and correctly understand that china 's political system is the essence of people 's democracy  . 
TRANSL>> this is not only a political parties of the people but also have proved that political parties and people in history of china , but also correct .

SOURCE>> 在 记者 问到 中国 的 政党 制度 时 江泽民 答 很多 人 对 中国 政党 制度 至今 还 不 甚 了解 。 
TARGET>> asked about the ruling party system in china  , jiang zemin replied many people still know little about the ruling party system in china  . 
TRANSL>> he also indicated that china is very concerned about the great importance of the chinese people in hong kong 's congress <unk> from mainland affairs .

SOURCE>> 日本 领导人 今后 究竟 能否 兑现 他们 的 这些 表态 与 承诺 做到 言行 一致 人们 将 拭目以待 。 
TARGET>> people will wait and see whether japanese leaders can cash in their views and promises in the future or not and match their words to deeds  . 
TRANSL>> people will ask , and see what may ask the leaders of the two sides are not willing to see their friendly and see that they will be used .

SOURCE>> 由 此 不 难 看出 台湾 团结 联盟 的 成立 其 基本 立场 是 台独 。 
TARGET>> so  , it is not hard for people to see that the basic stand of the taiwan solidarity union is for taiwan independence  . 
TRANSL>> the basic force of taiwan is an <unk> of taiwan independence elements , and it cannot be a great cause of taiwan independence .

SOURCE>> 李登辉 打 着 壮大 台湾 的 旗号 以 本土化 为 幌子 再次 从事 分裂 国民党 的 勾当 。 
TARGET>> flaunting the banner of strengthening taiwan under the pretense of nativization  , lee teng hui is again engaged in an act of splitting the kuomintang  . 
TRANSL>> annette lu has seen out of lee teng hui 's stance in order to go to lee teng hui 's way out taiwan independence .

SOURCE>> 日本 某些 人 一直 设法 为 军国主义 松绑 解禁 冲破 和平 宪法 的 限制 是 他们 的 当务之急 。 
TARGET>> certain people in japan have been trying to lift the ban on militarism  . breaking the restriction of the peace constitution is their top priority task  . 
TRANSL>> japan 's remarks and understand about their own idea were able to see for peace , japan 's <unk> its own accord with regard .

SOURCE>> 小泉 上台 后 声称 和平 宪法 是 可以 修改 的 这 表明 日本 修宪 的 步伐 可能 进一步 加快 。 
TARGET>> after taking office  , koizumi claimed that the peace constitution can be revised  , showing that the pace of amending the constitution may be quickened further  . 
TRANSL>> it can be said that this is the united states ' foreign ministry that japan us nmd will develop an opportunity to develop its operations .

SOURCE>> 这 位 立委 形容 大陆 深谋远虑 有 藉着 在野 党 立委 向 台湾 当局 施压 的 味道 。 
TARGET>> this legislator described the mainland as circumspect and farsighted  , and this is like using legislators of the non ruling parties to pressure the taiwan authorities  . 
TRANSL>> the mainland 's comments by the mainland , and the mainland side are worried about this <unk> , and the mainland 's mainland to taiwan authorities .

SOURCE>> 日本 没有 西方式 的 国家 公墓 但 按 级别 按 死者 的 政治 面目 划分 的 墓地 和 神社 有 两 种 。 
TARGET>> japan does not have a national cemetery like other western countries  . however  , cemeteries and shrines are divided by the class and political background of the dead  . 
TRANSL>> because of the japanese political parties concerned , japan has already been under the political parties concerned , because any country 's <unk> are still in any moment .

SOURCE>> 可 仅仅 一 个 星期 后 这个 李少民 就 急匆匆 地 又 跑到 不 是 他 的 中国 香港 来 了 。 
TARGET>> but after only one week  , this man  , li shaomin  , hastily rushed back to china hong kong  , to which he does not belong  . 
TRANSL>> but , this was not just as a <unk> , he was just as a very dangerous leader , he was just his eyes .

SOURCE>> 但 请 注意 特区 政府 在 李少民 入境 时 绝 不 是 把 他 当作 一般 人 的 。 
TARGET>> but please note when the sar government let li shaomin enter hong kong  , it absolutely did not consider him as an ordinary visitor  . 
TRANSL>> however , he did not just before the government 's attitude toward a very likely to take part in <unk> when he was not just before the island .

SOURCE>> 而 李少民 更 用 自己 的 言行 清楚 地 告诉 人们 他 营销 的 是 怎样 的 市场 。 
TARGET>> as a matter of fact  , li shaomin himself has clearly told us  , with his own words and deeds  , what he is marketing  . 
TRANSL>> however , his deeds of the people , and what are <unk> to see that he was just the future lies in a reality and reality .

SOURCE>> 章启月 说 以色列 的 这 一 行为 违反 了 巴 以 已 签署 的 有关 协议 加剧 了 地区 紧张 局势 。 
TARGET>> zhang qiyue said that israel 's action goes against relevant agreements signed between palestinian and israel and has increased tension in the situation of the region  . 
TRANSL>> the <unk> of the fact that japan 's proposal on which china has already taken place in the process of the agreement by the united states .

SOURCE>>  实行 参拜 靖国神社 也 给 人 留下 了 这个 国家 在 历史 问题 上 持 双 重 标准 的 印象 。 
TARGET>>  koizumi going ahead with a visit to the yasukuni shrine also leaves the impression that this country embraces dual standards regarding historical problems  . 
TRANSL>> on the historical reasons , at different levels have left some leaders and even the same time that their countries have left the question of people .

SOURCE>> 日本 有 学者 还 指出 小泉 参拜 之后 将 面临 与 日本 邻国 修补 恶化 关系 之 艰巨 任务 。 
TARGET>> some japanese scholars also pointed out that after his visit to the shrine  , koizumi will face the arduous task of mending fences with japan 's neighboring countries  . 
TRANSL>> japan 's current visit to japan in the new century , japan has always been a very important component part in the building of the two countries .

SOURCE>> 他 谈 过 中国 成功 申奥 的 威风 后 突然 唱起 巴伐洛堤 名 曲 我 的 酞阳 。 
TARGET>> after speaking on the awe inspiring success in olympic bid  , jiang zemin suddenly began singing the famous song o solo mio of pavorotti  . 
TRANSL>> after his eyes , he was a certain <unk> after another , one after another , china , the internet bar of his <unk> .

SOURCE>> 现在 年轻 一 代 的 干部 希望 有 更为 透明 及 公开 的 选举 务求 民主 地 表决 重大 的 议题 。 
TARGET>> now cadres of a younger generation wish to have a more transparent and open election and to ensure that major issues are decided by democratic vote  . 
TRANSL>> among them , the big <unk> of the international community and the big trouble , they are very great deal with them in the country 's negative impact .

SOURCE>> 2000 年 中央 财政 赤字 占 的 比重 为 2 9 债务 余额 占 的 比重 为 14 6 。 
TARGET>> china 's fiscal deficit accounted for 2 .9 percent of its gross domestic product and the outstanding amount of government debt was 14 .6 percent of the gdp in 2000  . 
TRANSL>> in the total revenue of the total number of total number of total number of total number one year , an enterprise shall be carried out or <unk> .

SOURCE>> 纪念馆 副 馆长 赵春兰 说 日本 应该 正视 历史 深刻 反省 向 亚洲 和 中国 人民 道歉 。 
TARGET>> memorial deputy director zhao chunlan says that japan should face up to history  , showing deep remorse  , and apologizing to the asian and chinese people  . 
TRANSL>> zhu rongji said that japan 's foreign affairs should be a japanese people , and japan and the japanese people should join hands to the japanese <unk> .

SOURCE>> 作为 全球 战略 稳定 的 基石 反导 条约 与 32 个 裁军 和 有关 核 不 扩散 的 国际 条约 密切 相连 。 
TARGET>> as the cornerstone of global strategic stability  , the abm treaty is closely linked to 32 international treaties on disarmament and related to nuclear nonproliferation  . 
TRANSL>> the international environment and the us side would inevitably end be able to see that they had a regional and develop and friendly relationship after its international environment .

SOURCE>> 两 次 突袭 的 尴尬 这 一 天 黎明 一道 突袭 命令 悄悄 从 南空 指挥所 发出 。 
TARGET>> two assault embarrassments at dawn on this day  , an assault order is issued from the nanjing military region air force command post  . 
TRANSL>> with the two main points to hold a year , the senate foreign ministers should take further develop the incident in the two sides .

SOURCE>> 一 年 忙 到头 辛辛苦苦 抓 训练 没有 想到 让 一 场 没有 告知 的 突袭 砸 了 锅 。 
TARGET>> busy all year round  , training very hard  , little do they think that their efforts will come to naught because of some no notice attack  . 
TRANSL>> one year the <unk> for a few years , without <unk> , he was still took a <unk> to take a special features for a <unk> .

SOURCE>> 空中 狡猾 的 对手 凭借 先进 的 电子 干扰 手段 耍出 各 种 花招 想 避开 我 机 的 监视 。 
TARGET>> in the air  , the crafty opponent relies on advanced electronic jamming measures  , hoping to use various kinds of tricks to evade surveillance by our aircraft  . 
TRANSL>> the use of air force 's air force unit will be used to use a big power in <unk> but hard struggle against foreign powers .

SOURCE>> 二 是 要 增强 服务 意识 帮助 农民 切实 解决 好 缺 资金 缺 技术 缺 信息 等 紧迫 问题 。 
TARGET>> second  , they should have a strong sense of service  , help peasants effectively solve such pressing issues as lack of funds and technologies and information  . 
TRANSL>> in addition , we should strengthen their information technology and improve quality , and improve the technology , so that is to resolve the overall quality of information .

SOURCE>> 农村 广大 党员 干部 要 真正 做到 三 个 代表 就 必须 正确 处理 干部 和 农民 的 关系 。 
TARGET>> the vast number of party cadres in rural areas should really meet the three represents requirement and correctly handle their relations with the peasant masses  . 
TRANSL>> second , we should uphold three represents and handle the overall strategy of firm and handle the relationship between <unk> and the party members , he added .

SOURCE>> 基层 干部 是 农村 社会 事务 的 管理者 要 按照 党 的 政策 和 国家 法律 法规 行使 管理 职责 。 
TARGET>> grass roots cadres are managers of rural social affairs  , and should perform such management duties according to the party 's policies and the state 's laws  . 
TRANSL>> bush 's policies should be made in line with the party building , and the state cadres at all levels of policies , and the legal systems .

SOURCE>> 为 继续 保持 中国 航天 技术 在 世界 航天 领域 已 有的 地位 急 需 开发 研制 新 一 代 运载 火箭 。 
TARGET>> in order to maintain the position of its aerospace technology in the world  , china has to develop a new generation of carrier rockets as soon as possible  . 
TRANSL>> with the world trade organization and china in particular , there are still greater development in the future of the new century in the united states .

SOURCE>> 接二连三 的 教科书 事件 只 是 日本 极右 势力 大肆 否认 侵略 历史 的 众多 闹剧 之 一 种 。 
TARGET>> these repeated textbook incidents are only one of the many farces which japanese extreme rightwing forces have staged in vigorously negating the history of aggression  . 
TRANSL>> japan 's history has taken an attempt of <unk> and committed by japanese right wing forces in the fact . this way is a historical fact .

SOURCE>> 正 是 日本 政府 的 这 种 态度 使得 这个 岛国 在 复活 军国主义 的 危险 道路 上 越 走 越 远 。 
TARGET>> it is precisely this attitude of the japanese government that has caused this island nation to advance ever further along the dangerous road of reviving militarism  . 
TRANSL>> this is the fact that the right of the japanese government has already made by the right wing forces in its own information about this regard .

SOURCE>> 与 同 属 岛国 的 英国 相比 日本 拥有 3 倍于 英国 的 坦克 2 倍于 英国 的 战舰 。 
TARGET>> compared with britain  , which is similarly an island nation  , japan has three times the number of tanks and twice the number of warships  . 
TRANSL>> 2 . the british prime minister blair got him for us to hold talks with the british prime minister blair not long term strategic goal .

SOURCE>> 近年 来 一些 日本 政治家 曾 频繁 表白 20 世纪 的 问题 要 在 20 世纪 解决 。 
TARGET>> in recent years certain japanese politicians have often declared that the problems of the 20th century should be settled in the 20th century  . 
TRANSL>> in the 20th century , in some asian countries are still exists at the same time , there are still exists at the <unk> of history and challenges .

SOURCE>> 小泉 上台 后 声称 和平 宪法 是 可以 修改 的 这 表明 日本 修宪 的 步伐 可能 进一步 加快 。 
TARGET>> on taking office  , koizumi declared the peace constitution could be amended  , revealing that the steps to amending the japanese constitution could be accelerated  . 
TRANSL>> it can be said that this is the united states ' foreign ministry that japan us nmd will develop an opportunity to develop its operations .

SOURCE>> 美国 和 中华 民国 断交 后 继续 对 台 出售 武器 的 法理 和 政策 依据 是 台湾 关系法 。 
TARGET>> the legal and policy basis for us arms sales to taiwan since the united states severed diplomatic relations with the republic of china are the taiwan relations act  . 
TRANSL>> after the cold war , the us arms sales , taiwan , and the us policy toward taiwan would be a direct and macao 's policy .

SOURCE>> 可是 自从 一九九二年 九月 老 布希 总统 批准 卖 16 战机 给 台湾 以来 八一七 公报 已 是 名存实亡 了 。 
TARGET>> however  , since former president bush approved selling f 16 fighters to taiwan in september 1992  , the 17 august communique has existed in name only  . 
TRANSL>> the taiwan leader 's proposal on the fact . president has already made some senior officials and made the contributions to the <unk> of the united states .

SOURCE>> 中共 反对 美国 对 台 军售 的 另 一 说 词 是 这 等于 替 台独 撑腰 阻挠 中国 的 统一 。 
TARGET>> in opposing us arms sales to taiwan  , the chinese communists have regarded such arms sales as giving support to taiwan independence forces and obstructing china 's unification  . 
TRANSL>> the united states is not too early to recognize the one china policy , but that the united states should take its taiwan independence forces .

SOURCE>>  真理 的 追求 中流 停刊 后 中共 传统 左派 已 失去 最 主要 的 宣传 阵地 。 
TARGET>> with the halt in publication of zhenli de zhuiqiu and zhongliu  , the traditional left in the cpc has lost its most important propaganda positions  . 
TRANSL>> after the main <unk> on the main activity of the military revolution , the cpc has become the main points and the main points of the military strategy .

SOURCE>> 原因 是 复杂 的 笔者 认为 有 以下 五 个 因素 一 是 日本 根深 蒂固 的 民族主义 情绪 。 
TARGET>> there are complicated reasons for this  . in my view  , there are the following five factors the first is japan deep rooted nationalist feeling  . 
TRANSL>> whether this is the reason why a question was a question of japanese <unk> at present , it is a question of the three links .

SOURCE>> 在 经济 方面 近 十 年 来 日本 经济 不 景 而 这 期间 中国 经济 快速 稳定 增长 。 
TARGET>> japan 's economy has not performed well over the past 10 years  , while during this time china 's economy has grown steadily and rapidly  . 
TRANSL>> in an economic growth rate of 10 years , china has seen an economic growth rate of 10 years and its <unk> economy to do not been achieved .

SOURCE>> 上海 今日 有 群众 在 驻 沪 日领馆 门前 举行 和平 示威 活动 示威者 向日 领馆 递交 了 抗议书 。 
TARGET>> people in shanghai staged sit in strikes in front of the japanese consulate in shanghai  . the demonstrators lodged a letter of protest to the japanese consulate there  . 
TRANSL>> jiang zemin had spent more than 20 ,000 yuan on the <unk> , and had spent 8 summit <unk> to express their welcome to express their welcome .

SOURCE>> 频频 更换 首相 都 不 能 令 经济 摆脱 困境 日本 经济 失去 了 自我 革新 的 能力 。 
TARGET>> frequent replacements of the prime minister cannot move the economy out of its predicament  . the japanese economy has lost its self improvement ability  . 
TRANSL>> the economy of the right wing forces which could not be seen economic order and the momentum of economic order was not <unk> at the same period .

SOURCE>> 贸易 保护主义 抬头 一些 右翼 分子 和 极端 民族主义 分子 甚至 将 日本 经济 问题 归咎于 中国 的 发展 。 
TARGET>> as a result  , trade protectionism has come back  , while some rightwing and ultra nationalist elements have even attributed japan 's economic problem to china 's development  . 
TRANSL>> with some developing countries and there are no longer be seen that china 's economic structure , japan has become a certain impact on foreign countries .

SOURCE>> 英国 报纸 上 月 甚至 传出 萨达姆 将 在 9 月份 退休 而 由 其 次子 库赛 继任 的 消息 。 
TARGET>> last month  , british newspapers even published the news that saddam would retire this september and let his second son  , qusay  , succeed him  . 
TRANSL>> when the us plane would be launched , if it was still <unk> by the british prime minister tony blair could not be left for <unk> .

SOURCE>> 从 一 年 来 四 个 创新 的 实践 看 当前 集中 力量 搞好 环境 创新 显得 更为 紧迫 。 
TARGET>> judging from our experience in four innovations in the past year  , it is most urgent that we concentrate resources on making environmental innovation a success  . 
TRANSL>> while strengthening russia 's more than a new method of market economy , it is expected to maintain high tech industries with such theoretical results as possible .

SOURCE>> 因此 寻求 四 个 创新 的 更 大 突破 必须 在 环境 创新 上 首先 实现 大 的 突破 。 
TARGET>> therefore  , any effort to achieve an even greater breakthrough in four innovations must begin by achieving a bigger breakthrough in environmental innovation  . 
TRANSL>> while participating in the process of the struggle against corruption , we must be able to continue our role , and even more active role .

SOURCE>> 记者 农民工 进城 正 对 整个 社会 经济 发生 越来越 深刻 的 影响 怎样 评价 这 种 影响 ？ 
TARGET>> reporter the migration of peasant workers into the cities is having an increasingly profound impact on the entire social economy  . how would you assess this impact  ? 
TRANSL>> what are just like to the impact of the west , what are impact on the impact of the impact of economic development has been brought in this ?

SOURCE>> 如果 农民工 消费 能 从 农村 消费 转型 为 城市 消费 那么 他们 的 人均 消费 水平 将 提高 1 8 倍 。 
TARGET>> if the consumption of peasant workers can be transformed from rural consumption into urban consumption  , then their per capita consumption level will increase 180 percent  . 
TRANSL>> if only by 3 .3 percent of the total amount of 1 <unk> will be able to help each level in the total amount of total power .

SOURCE>> 事实 上 农民工 非但 不 是 城市 的 负担 而且 作为 年轻型 的 劳动力 人群 直接 带动 了 生产率 的 提高 。 
TARGET>> peasant workers not only are not an urban burden  , they actually are the young work force model that has directly spurred on an increase in productivity  . 
TRANSL>> as the practice of the fact that the democratic revolution brought under the democratic revolution was only <unk> by the democratic revolution , the state theory .

SOURCE>> 他 对 记者 的 发问 很 随意 地 摊开 手 没有 呀 这里 平静 得 很 嘛 ！ 
TARGET>> he answered our questions in a very casual manner nobody was killed here  . don 't you see that it is very quiet here  ? 
TRANSL>> but if someone tries to accept the plane was not just his eyes , he was not just at no time , but his wife could not accept it .

SOURCE>> 进入 矿区 矿 办公室 负责人 陈洪彪 便 热情 地 递烟 送水 天 一 亮 就 送来 热腾腾 的 早餐 。 
TARGET>> after we arrived at the mining site  , chen hongbiao  , an official of the mine 's administrative office  , warmly received us with cigarettes and water  . 
TRANSL>> it was learned the second <unk> , a certain <unk> after another , li hongzhi <unk> , and his eyes to the chinese communists ' eyes .

SOURCE>> 七月 十七日 的 事 矿长 黎家西 报告 说 矿井 进水 了 。 至今 不 知道 有 没 有 死人 。 
TARGET>> as for the 17 july incident  , he said li jiaxi had informed him that the mine was flooded but did not tell him whether somebody had died  . 
TRANSL>> it was said that the <unk> was not just a very popular suggestion on the reporters and after the other day he had already been closed down .

SOURCE>> 我们 采访 了 一些 人 都 说 矿 上 中旬 曾 发生 过 涌水 事件 否认 曾 发生 有 人员 伤亡 。 
TARGET>> we also interviewed some people  , but they all denied that people had died in the mine even though they admitted that the mine was inundated  . 
TRANSL>> although the day he said there are some people in the right wing forces have undergone a few days , some people were extremely serious .

SOURCE>> 直 到 4 月 12 日 夜 经 反复 说服 教育 围观 群众 相继 散离 事态 得以 平息 。 
TARGET>> it was only in the evening of 12 april  , after repeated persuasion and education  , that the surrounding masses left the place and peace returned  . 
TRANSL>> the <unk> city government work report on 10 ,000 chrts , p 1 , p 1 , p 1 , and <unk> , school <unk> .

SOURCE>> 孙玉玺 回答 目前 中国 政府 尚 未 发现 中方 与 伊拉克 的 贸易 行为 有 违反 安理会 决议 的 情况 。 
TARGET>> sun yuxi replied the chinese government has so far not discovered any trade activity between china and iraq that violates the resolutions of the un security council  . 
TRANSL>> the chinese government has always been learned and clear cut plan on the us side , and that the chinese government 's stand on which china 's stand .

SOURCE>> 我 愿 与 阁下 一道 为 不断 推进 中国 与 印尼 睦邻 互信 全面 合作 关系 作出 不懈 努力 。 
TARGET>> i am willing to join your excellency in making unremitting efforts to continue developing the good neighborly and mutual trust relations of complete cooperation between our two countries  . 
TRANSL>> china is willing to make positive contribution to the further development of bilateral relations and cooperation , and also made great importance to the present stage .

SOURCE>> 而 随着 中国 经济 的 进一步 增长 普通 百姓 对 人民币 的 走势 开始 看好 对 人民币 信心 也 日渐 增强 。 
TARGET>> following further growth of the chinese economy  , the common people will begin to look kindly on the renminbi  , and confidence in the currency will grow daily  . 
TRANSL>> the agreement between china 's economy has decided to hold a long term work together with the influence of the renminbi 's economy and the <unk> on chinese economy .

SOURCE>> 5 月 12 日 美国 副国务卿 阿米蒂奇 在 新德里 宣布 布什 总统 已经 接受 了 访 印 的 邀请 。 
TARGET>> on 12 may  , us deputy secretary of state armitage was sent to new delhi  , and bush had already accepted an invitation to visit india  . 
TRANSL>> on 29 june , us secretary of state albright paid an official to visit to the united states in india for a british prime minister <unk> .

SOURCE>> 佐利克 访问 印尼 的 另 一 项 议题 是 希望 与 印尼 恢复 两 国 军事 合作 等 问题 。 
TARGET>> another item on the agenda during zoellick 's visit to indonesia was the hope that the us might rekindle its past military cooperation with indonesia  . 
TRANSL>> the two countries are expected that at least close to us relations between the two countries will be further strengthen cooperation in the military and india .

SOURCE>> 美国 加紧 拉拢 印度 和 印度尼西尼 为 的 就 是 进一步 完善 这 条 所谓 酞平洋 锁链 。 
TARGET>> the united states ' tightening of its relations with india and indonesia is precisely in order to further complete this so called pacific chain  . 
TRANSL>> the united states is <unk> <unk> <unk> , as it is necessary to hold talks with the united states , to hold talks over the future .

SOURCE>> 例如 怎样 根据 战法 成果 训法 成果 技术 创新 成果 的 不同 特性 实施 不同 的 转化 方式 ？ 
TARGET>> for instance  , what plans should be adopted to transform achievements in tactics  , training methodology  , and technical innovation in light of their characteristics  ? 
TRANSL>> but , in addition , we should adopt new methods and methods of competition for winning in using their innovation capability and methods of means .

SOURCE>> 济南 军区 一 场 网 上 对抗 演练 打 出 新 情况 人机 冲突 谁 之 过 
TARGET>> report by han zhiqing and ou shijin on military exercise conducted by jinan military region on the internet 600 chrts  , p 2  , text  . 
TRANSL>> the new taiwan issue is a good start from the first time when another means of a new type relationship was made into a new cold war .

SOURCE>> 总结 这 次 演练 人机 冲突 的 现象 令 指挥员们 警醒 我们 不 能 责怪 计算机 无情 。 
TARGET>> to summarize the exercise  , the phenomenon of human vs . computer conflict was a wake up call to commanders we cannot blame on the computer  . 
TRANSL>> the <unk> and i have once again that the law can be used an enemy 's <unk> and an enemy 's <unk> system will be used .

SOURCE>> 第四 人民 民主 专政 确切 地 反映 了 我国 阶级 状况 所 发生 的 深刻 变化 和 国家 政权 的 民主 性质 。 
TARGET>> fourth  , the people 's democratic dictatorship accurately reflects the profound changes in china 's class profile and the democratic nature of the state regime  . 
TRANSL>> in the past few years , the people have taken place in the world 's and <unk> and the country 's advanced nature of the country .

SOURCE>> 一 个 国家 的 国体 决定 一 个 国家 的 政体 国体 是 内容 政体 是 形式 内容 决定 形式 。 
TARGET>> the state system of a nation determines its political system  . the state system is the substance while the political system is the form  . substance determines form  . 
TRANSL>> the first of some of the national sovereignty and the national sovereignty is a country 's <unk> of <unk> form and a country .

SOURCE>> 受 此 制约 我国 的 政体 名称 只 能 是 人民 代表 大会 制度 而 不 是 公民 代表 大会 制度 。 
TARGET>> because of this caveat  , china 's system of government can be referred to only as the people 's congress system and not citizen 's congress system  . 
TRANSL>> the people 's congress system is only a basic requirement of the state owned who had given by the prc criminal elements and is just a country .

SOURCE>> 国家 安全 说 到底 是 国家 主权 的 安全 是 国家 主权 在 政治 经济 和 文化 方面 的 安全 。 
TARGET>> in the final analysis  , national security is the security of national sovereignty  , the security of national sovereignty in the political  , economic  , and cultural spheres  . 
TRANSL>> wang <unk> said the security is the country 's security , national security , and economic life , is the most important country in the country .

SOURCE>> 人民 民主 专政 捍卫 国家 主权 就 是 要 捍卫 国家 主权 在 政治 经济 和 文化 方面 的 安全 。 
TARGET>> in defending national security  , the people 's democratic dictatorship is effectively defending the security of national sovereignty in the political  , economic  , and cultural spheres  . 
TRANSL>> while cultural life , economic life , national sovereignty and national sovereignty , the people are <unk> of all the political life and national sovereignty .

SOURCE>> 国家 稳定 是 指 国家 对 社会 秩序 的 控制力 要求 国家 要 保持 一 个 稳定 的 社会 发展 环境 。 
TARGET>> national stability refers to the ability of the state to control social order  . it requires that the state maintain a stable environment for social development  . 
TRANSL>> in the world 's social stability , the state owned sector of a country will bring about a good environment and the social security system .

SOURCE>> 以 博大 的 胸怀 去 发现 人才 爱惜 人才 最大 限度 地 开发 利用 我国 人力 资源 的 优势 。 
TARGET>> it is necessary to discover and cherish talent with a broad and open mind and exploit and utilize china 's advantages in human resources to the greatest extent  . 
TRANSL>> the use of high quality supervision and resources , we can be used as a <unk> of high tech industries , and even more competition in china 's <unk> .

SOURCE>> 社评 指出 想要 两 岸 和平 唯一 的 办法 是 维持 交流 代替 对抗 恢复 谈判 取代 战伐 。 
TARGET>> the editorial pointed out that the only way of realizing peace across the taiwan strait is maintaining exchanges to replace confrontation and resuming talks to replace war  . 
TRANSL>> the article pointed out that the cross strait three links is a peaceful reunification of the two sides of the strait should be based on the strait .

SOURCE>> 我们 一定 不 失 时机 地 加快 推进 铁路 改革 为 解放 和 发展 先进 生产力 开辟 一 条 新 的 道路 。 
TARGET>> we must miss no opportunity in advancing the railway reforms  , and strive to blaze a new trail for emancipating and developing the advanced productive forces  . 
TRANSL>> they should seize the opportunity of the greatest majority of the new century , how to develop china 's socialist market order and make new development .

SOURCE>> 同时 在 依法 对 凌志 成 在 沪 暂 住地 搜查 时 抓获 了 另 一 涉案 嫌疑人 徐文贤 。 
TARGET>> besides  , when the policemen searched according to law the place where ling chih ch 'eng were temporarily staying in shanghai  , they arrested another suspect hsu wen hsien  . 
TRANSL>> at the beginning of the public security organs at the <unk> and he put off , at a certain person who were <unk> at the hospital .

SOURCE>> 当局 既 不 表达 反对 立场 也 不 要求 日本 政府 对 当年 侵略 罪行 向 台湾 民众 道歉 。 
TARGET>> the authorities not only made no stand against it  , nor demanded the japanese government apologize to the taiwan public for its crime of aggression in those years  . 
TRANSL>> the taiwan authorities ' <unk> that it cannot but is not allowed to sell to the government for the taiwan government to split the country .

SOURCE>> 上述 消息 人士 亦 承认 虽然 党 内 有 计画 吸收 企业家 入党 但 他们 的 入党 条件 尚 未 定案 。 
TARGET>> these sources also admitted that although there are plans in the party for recruiting entrepreneurs  , their conditions for joining have not yet been set  . 
TRANSL>> although they have already been clearly aware that among the party , they could not accept the military of the democratic party in their democratic party .

SOURCE>>  参拜 一 事 已经 激起 亚洲 人民 包括 香港 同胞 的 愤怒 并 以 示威 游行 表示 抗议 。 
TARGET>> the incident of paying homage has already aroused the strong indignation of asian people  , including hong kong compatriots  , who have held protest demonstrations  . 
TRANSL>> in his election , the people have also expressed satisfaction for many occasions and also expressed satisfaction over the country to the country .

SOURCE>> 北京 消息 人士 昨天 说 自 上 月 北京 申办 二 八年 奥运会 成功 之后 江泽民 心情 一直 很 好 。 
TARGET>> beijing sources reported yesterday that since beijing succeeded last month in its bid for the 2008 olympic games  , jiang zemin has been in a very good mood  . 
TRANSL>> beijing , jiang zemin said since the first time when he was successfully launched in beijing this year , <unk> have been successfully launched in beijing .

SOURCE>> 中国 航天 科技 集团 公司 总经理 王礼恒 把 它 称做 吸引 多元 资本 发展 空间 事业 的 大胆 尝试 。 
TARGET>> castc general manager wang liheng described the move as a bold attempt to attract diverse sources of capital for the development of space undertakings  . 
TRANSL>> china 's foreign trade <unk> and then have played a certain extent to the <unk> of china 's foreign capital market in developing the <unk> .

SOURCE>> 去年 以来 福建省 在 推进 机关 效能 建设 和 改革 审批 制度 方面 做 了 一些 有益 的 尝试 成效 显着 。 
TARGET>> since last year  , fujian province has made some useful attempts and achieved marked results in improving office efficiency and reforming the examination and approval system  . 
TRANSL>> since the establishment of the establishment and opening up has achieved outstanding results and work , which have achieved outstanding achievements in promoting reform and development .

SOURCE>> 据悉 近日 美军 一 架 3 飞机 申请 赴 香港 进行 训练 。 中国 政府 未 予 批准 。 
TARGET>> it has been learned that recently the united states applied for a military p 3c plane to go to hong kong for training and china turned down the application  . 
TRANSL>> it was learned that the us plane has been reported that the chinese government had made when it was learned the chinese plane was strongly opposed .

SOURCE>> 朱镕基 指出 国家 实施 西部 大 开发 战略 为 贵州 加快 发展 和 振兴 提供 了 难得 的 历史 机遇 。 
TARGET>> zhu rongji pointed out that the state 's enactment of the strategy of major western development has provided a rare historic opportunity for guizhou to speed up development  . 
TRANSL>> however , the western region should give priority to the west china and achieve new era and have made a rare opportunity and <unk> west china .

SOURCE>> 中方 愿 与 吉方 共同 努力 在 不断 发展 两 国 政治 关系 的 同时 进一步 提升 双边 经贸 合作 水平 。 
TARGET>> china is ready to make concerted efforts with kyrgyzstan in order to continuously develop bilateral political relations and further upgrade bilateral trade and economic cooperation  . 
TRANSL>> china and india have also established a positive efforts to further strengthen economic and trade cooperation , to promote exchanges and cooperation between the two countries .

SOURCE>> 博鲁巴耶夫 邀请 李鹏 委员长 对 吉尔吉斯斯坦 进行 访问 李鹏 对 此 表示 感谢 并 愉快 地 接受 了 邀请 。 
TARGET>> these are remarkable achievements  . borubayev invited npc chairman li peng to visit kyrgyzstan  . li peng expressed his thanks and accepted the invitation with pleasure  . 
TRANSL>> li peng also asked li peng to convey his cordial regards to president jiang zemin and asked li peng to convey a very warm welcome to president <unk> .

SOURCE>> 伦敦 的 国际 战略 研究 中心 分析家 也 称 非常 明显 这 是 对 中国 演习 的 回应 。 
TARGET>> an analyst of the international institute of strategic studies in london also said  , it is a very obvious response to china 's exercises  . 
TRANSL>> this is the first time <unk> from china 's military region also held in which china 's knowledge on which we had made important experiences .

SOURCE>> 一 系列 务实 的 举措 和 政策 带来 了 人才 建设 的 高 效益 青年 科技 人才 队伍 充满 活力 。 
TARGET>> the series of pragmatic measures and policies have resulted in high efficiency in personnel construction and made the contingent of young scientific and technical personnel full of vigor  . 
TRANSL>> the quality of this campaign has held a series of high quality military and some high quality and has made outstanding achievements in the new era .

SOURCE>> 基辛格 曾 批评 布什 除 老 布什 外 基辛格 是 另 一 个 能 影响 到 小 布什 外交 政策 的 人物 。 
TARGET>> kissinger also criticized bush in addition to the elder bush  , another person who may influence the younger bush 's foreign policy is henry kissinger  . 
TRANSL>> bush 's bush jr . bush is expected to bush 's important to bush administration 's policies without taking office to bush jr .

SOURCE>> 作为 美国 安全 和 繁荣 伙伴 的 日本 最近 采取 一系列 举动 以 配合 美国 的 新 战略 。 
TARGET>> japan  , as a us partner of security and prosperity  , has recently taken a series of measures to accommodate the united states ' new strategies  . 
TRANSL>> in order to ensure its security , the united states has taken an important idea of the us security strategy and security strategy .

SOURCE>> 战术 通信 小 卫星 可以 采用 一 箭 多星 方式 发射 组成 小 卫星 星座 来 满足 战场 通信 的 实时性 。 
TARGET>> small tactical communications satellites can be launched using multi satellite launching technology to form a small satellite constellation to cater to the real time nature of battlefield communications  . 
TRANSL>> the purpose of developing rapidly . it is necessary to make use of great deal with a relatively stable , nuclear weapons , and equipment .

SOURCE>> 正 如 江泽民 同志 在 七一 讲话 中 所 说 没有 共产党 就 没有 新 中国 。 
TARGET>> as comrade jiang zemin pointed out in his 1 july speech without the communist party  , there would have been no new china  . 
TRANSL>> in his speech , jiang zemin said , the cpc central committee at a speech will never be able to give in the new century .

SOURCE>> 商业 银行 应 完善 境外 机构 高级 管理 人员 的 任用 管理 制度 加强 对 管理层 经营 业绩 的 考核 评价 。 
TARGET>> commercial banks should improve a system to appoint and manage their offshore organizations ' senior managerial personnel and strengthen assessments of the performances of managerial personnel  . 
TRANSL>> the management of the management structure should be issued by public goods that their business operations should be further strengthen their management and management regulations .

SOURCE>> 我们 愿 与 马方 一起 积极 适应 新 的 形势 不断 把 两 国 友好 关系 向前 推进 。 
TARGET>> we are willing to join the maldivian side in actively adapting our relations to the new situation and continuously advancing our two countries ' friendly relations  . 
TRANSL>> we have always been constantly push forward and new friendly relations between the two countries and we <unk> to constantly push forward their new height .

SOURCE>> 要 把 用 七一 讲话 精神 统一 全 军 思想 作为 当前 第一 位 的 政治 任务 来 抓 。 
TARGET>> we should regard applying the spirit of the 1 july speech to unify the thinking of the whole armed forces as our current number one political task  . 
TRANSL>> hu jintao first , a good job in ideological political work style has always upheld the spirit of the spirit of the taiwan independence .

SOURCE>> 由于 星座号 几 天 前 曾 参与 在 南中国海 举行 的 军事 演习 因此 这 次 来 港 备受 关注 。 
TARGET>> because the uss constellation participated in a military exercise in the south china sea several days ago  , the current visit has drawn great attention  . 
TRANSL>> this incident has been maintained between the recent years , the military forces have already taken place in the recent period of war ii this military .

SOURCE>> 中国 愿 与 论坛 及 其 成员国 共同 努力 使 双方 友好 合作 关系 在 新 世纪 取得 更 大 的 发展 。 
TARGET>> china is willing to make concerted efforts with the forum and its members to achieve greater development in their friendly relations of cooperation in the new century  . 
TRANSL>> the chinese government has made great efforts to join hands and work together with the two countries to open new development in the new century .

SOURCE>> 论坛方 表示 今后 将 继续 重视 同 中国 的 关系 加深 相互 了解 密切 双方 业已 存在 的 友好 关系 。 
TARGET>> delegates from the forum pledged to continuously attach importance to the relations with china  , deepen understanding of it  , and maintain the existing friendly ties  . 
TRANSL>> the chinese side is willing to continue to continue friendly relations with the friendly relations of cooperation with the two countries , especially in the future .

SOURCE>> 日前 中共 中央 政治局 常委 国家 副主席 中央 军委 副主席 胡锦涛 同 宣讲团 成员 进行 了 座谈 。 
TARGET>> recently  , ccp central politburo standing committee member  , national vice president and central military commission vice chairman hu jintao ran a workshop for the propaganda team members  . 
TRANSL>> party central committee and vice premier li lanqing also held a meeting , including the central committee politburo and vice premier qian qichen of the central committee .

SOURCE>> 要 运用 群众 的 语言 运用 生动 的 事例 运用 丰富 的 资料 入情入理 讲 深 讲 透 。 
TARGET>> we must use the language of the masses and vibrant examples  , we must use rich materials in order to enter the feelings and the mind  . 
TRANSL>> they have both practice and municipal people 's practice should strengthen their own attitude and create confusion in conducting quality and guard against and guard against corruption .

SOURCE>> 他 指出 深入 宣讲 江 总书记 七一 重要 讲话 是 光荣 的 政治 任务 崇高 的 政治 责任 。 
TARGET>> he said  , deep study and implementation of secretary jiang 's important july 1 speech is a glorious political duty and a high political responsibility  . 
TRANSL>> he pointed out as the important component of the military technology and his speech is an important component part of the building , he pointed out .

SOURCE>> 但是 台湾 当局 至今 拒 不 接受 一 个 中国 原则 这 是 两 岸 谈判 不 能 恢复 的 症结 所在 。 
TARGET>> so far  , however  , the taiwan authorities refuse to accept the one china principle  , and this is the key reason why cross strait negotiations cannot resume  . 
TRANSL>> however , the taiwan authorities does not recognize the one china principle , and that the cross strait talks is not recognize the cross strait dialogue , in any form cannot be

SOURCE>> 中国 需要 一 个 持久 的 和平 国际 环境 中国 对外 政策 的 宗旨 是 维护 世界 和平 促进 共同 发展 。 
TARGET>> china needs a long lasting peaceful international environment  , and the objective of the country 's foreign policy is to maintain world peace and promote common development  . 
TRANSL>> china 's peaceful reunification , and one of the western region is necessary to make a common goal of the peace , and development of the country .

SOURCE>> 中国 人民 以 辉煌 的 奋斗 业绩 和 骄人 的 建设 成就 洗刷 了 往日 耻辱 赢得 了 应 有 尊严 。 
TARGET>> with their brilliant work performance and proud construction success  , the chinese people have washed off their previous shame and won the respect that they deserve  . 
TRANSL>> it was learned the <unk> and suggestions on the chinese people 's procuratorate put forward by comrade jiang zemin and took the <unk> and sky .

SOURCE>> 手脚 每 一 刻 都 要 不 停 地 划动 不然 沉重 的 单兵 武器 会 将 士兵 沉下 大海 。 
TARGET>> the hands and feet must keep paddling all the time  , otherwise the soldier will be dragged down into the water by his heavy equipment  . 
TRANSL>> when the public and the local government will still be used to take part in hong kong 's eyes and so long as they will be used .

SOURCE>> 几十 分钟 后 我 随 二 排 小分队 从 右侧 滩涂 上岸 。 完成 了 自己 作为 单兵 的 夜间 泅渡 。 
TARGET>> after several score minutes  , i landed on the right hand side of the beach  , following the 2nd platoon  , thus completing my night swimming crossing  . 
TRANSL>> after the air raid <unk> , i am deeply impressed by a i am deeply impressed by the navy before his <unk> .

SOURCE>> 泅渡 战斗员 3 人 一 小组 都 作好 伪装 不 持续 观察 用 夜视仪 也 看 不 出来 。 
TARGET>> one three man group of swimmers had been well camouflaged  , and not even the night vision device could spot them unless constant observation was maintained  . 
TRANSL>> although people in a taiwan party constitution and i am deeply impressed by the north korea 50 years , he will not be able to take .

SOURCE>> 后勤 保障 空间 也 随 之 由 平面 到 立体 由 三维 到 多维 协调性 和 可控性 难度 增大 。 
TARGET>> logistics support for this war also grew from two dimensional to three dimensional  , and from three dimensional to multi dimensional  , making coordination and control that much more difficult  . 
TRANSL>> it has been learned that the <unk> islands , and the us army <unk> were used to be paid to start as well as <unk> islands .

SOURCE>> 马克思 以 此 为 切入点 分析 资本主义 经济 由 此 揭开 了 资本家 剥削 工人 剩余 价值 的 秘密 。 
TARGET>> taking these theories as a point of penetration  , marx analyzed the capitalist economy and unveiled the secret that capitalists exploited laborers ' surplus value  . 
TRANSL>> this end of the case , the troops stationed in this paper had already set an effective use of a large amount of urban <unk> at any record .

SOURCE>> 劳动 价值论 奠定 了 马克思主义 政治 经济学 的 基石 在 经济 学说 史上 一直 闪耀 着 不可磨灭 的 光辉 。 
TARGET>> this labor theory of value laid a foundation stone for the marxist political economy and has constantly been radiating indelible brilliance in the history of economics  . 
TRANSL>> under the under the under control of the under control , the under control of the under control concept of the under control system , the general political revolution has always been

SOURCE>> 我们 党 始终 保持 着 高度 清醒 和 警觉 采取 一系列 坚决 有效 的 措施 予以 防犯 和 打击 。 
TARGET>> our party has always remained very sober and vigilant and has adopted a series of firm and effective measures to guard against and crack down upon it  . 
TRANSL>> we have always upheld the working hard and effective measures the party 's fine tradition and fully exposed the essence of the anti corruption struggle .

SOURCE>>  时事 政治 防范 和 打击 印刷业 内 违法 犯罪 活动 国务院 法制办 国家 新闻 出版 总署 负责人 答 记者 问 
TARGET>> hw responsible person of legislative affairs office answers reporter 's questions on newly revised print management regulations cites reasons  , revised content  , others  . 
TRANSL>> article by reporters that the state council department of state owned enterprises , an effective measures are required to strengthen these regulations and expanding their judicial activities .

SOURCE>> 此 次 修订 从 印刷业 经营者 和 审批 机关 两 方面 完善 并 强化 了 有关 法律 责任 的 规定 。 
TARGET>> the revision has improved and substantiated provisions on relevant legal responsibility of those who are engaged in the printing business and of examination and approval departments  . 
TRANSL>> in the two laws , the relevant departments concerned had already set off poverty and strictly abide by the provisions in accordance with the law .

SOURCE>> 有关 司法 机关 和 纪检 监察 部门 在 认真 调查 的 基础 上 日前 分别 对 有关 责任 人员 进行 了 处理 。 
TARGET>> judicial organs and discipline inspection and supervision departments concerned separately punished a few days ago personnel held responsible for the incident on the basis of serious investigation  . 
TRANSL>> at the meeting , relevant departments concerned had made the responsible persons concerned and responsible persons concerned when relevant departments concerned had made the responsible persons <unk> and law .

SOURCE>> 军事 专家 公认 除了 潜艇 几乎 没有 任何 海上 平台 或 战机 能 轻易 接近 防卫 森严 的 航舰 编队 。 
TARGET>> military experts maintain that  , other than submarines  , virtually no maritime platform or aircraft can easily access to the heavily guarded aircraft carrier battle group  . 
TRANSL>> military expert on the case , japan 's military region has no <unk> or even before their military alliance , they are still less can still less <unk> .

SOURCE>> 但 这些 非 军舰 一 到 达福 克兰 水域 就 与 英 舰队 一同 饱受 阿根廷 空军 的 炸弹 威胁 。 
TARGET>> but as these non military vessels arrived in the falkland waters  , they were bombarded  , together with the british fleet  , by the argentine air force planes  . 
TRANSL>> however , these <unk> to sell the sea and caused the sea , these bombs and caused by taiwan independence forces ' no one month .

SOURCE>>  星座号 航空母舰 官兵 将 在 8 月 20 日 至 25 日 访问 香港 并 进行 补给 。 
TARGET>>  the officers and men of the uss constellation are set to visit hong kong on 20 25 august  , where they will obtain supplies  . 
TRANSL>> washington , 24 feb xinhua foreign minister tang jiaxuan , will begin their official and will visit at the invitation of the afternoon on 1 july .

SOURCE>>  作者 按 日本 鬼子 给 我们 中国 人民 造成 的 灾难 和 后遗症 难道 我们 应该 忘记 吗 ！ 
TARGET>>  editor 's note then  , surely us chinese people must also never forget the sufferings and disastrous consequences that the japanese devils inflicted on us  ! 
TRANSL>> we are firmly believe that , however , we are still <unk> to the japanese people and see the japanese government and our country 's <unk> .

SOURCE>> 此 举 表明 经过 多 次 近似 实战 演练 的 检验 该 师 整体 战斗力 已 迈上 新 台阶 。 
TARGET>> this action showed that through several exercises in near actual combat conditions  , the division has raised itself to a new level in overall combat effectiveness  . 
TRANSL>> it has been learned that the exercise is conducted in the new method of a new method of training or even more than the island .

SOURCE>> 长期 以来 中国 人民 坚定 地 支持 南非 人民 反对 种族 隔离 争取 民族 解放 的 正义 斗争 。 
TARGET>> for a long time  , the chinese people have been staunch supporters of the just struggle of the south african people against apartheid and for national emancipation  . 
TRANSL>> since the end of the long term , people , all the chinese people have made great achievements made outstanding contributions to the cause of the cause of reunifying .

SOURCE>> 他 说 中国 对 南非 在 台湾 和 申奥 等 问题 上 给予 的 坚定 支持 表示 衷心 感谢 。 
TARGET>> he said china would like to express heartfelt thanks to south africa for its firm support on such issues as taiwan and the olympic bid  . 
TRANSL>> he said during the meeting , yang jiechi also expressed his thanks to the support for china , and expressed his appreciation for the taiwan issue .

SOURCE>> 但是 目前 的 问题 是 应该 要 把 这 种 规限 的 程度 或 不 必要 的 限制 减到 最少 。 
TARGET>> however  , right now  , the problem is that we should reduce the thrust of these limitations  , or even reduce unnecessary controls to the minimum  . 
TRANSL>> however , we are now the problem of force . however , we should have not have the problem of them to be <unk> but the problem .

SOURCE>> 两 国 政府 都 看到 加强 两 国 合作 关系 符合 双方 各自 的 国家 利益 和 战略 需求 。 
TARGET>> the governments of both nations have seen that strengthening cooperative relations between the two countries accords with the respective national interests and strategic requirements of the two sides  . 
TRANSL>> both sides will continue to expand and deepen the relations between the two countries and continue to expand their diplomatic ties , and cooperation in various fields .

SOURCE>> 鉴于 其 作案 后 能 主动 投案 自首 有 法定 从 轻 处罚 情节 故 依法 作出 如上 判决 。 
TARGET>> since he gave himself up after committing the crime  , the law allows lighter punishment  , and the above judgement was thus made according to law  . 
TRANSL>> according to reports , after taking place are reports in a large scale <unk> to be able to take part in the law , and local people .

SOURCE>> 去年 十二月 二十五日 晚 正 在 当地 一 家 歌舞厅 娱乐 的 三百零九 名 洛阳 市民 同时 葬身 火海 。 
TARGET>> on the evening of 25 december last year  , 309 citizens of luoyang who were enjoying themselves in a song and dance hall were burned to death  . 
TRANSL>> it is reported that the <unk> university 's court has been at <unk> at the same time last year , and then <unk> in the total <unk> .

SOURCE>> 外贸 内贸 企业 也 应当 通过 集中 配送 连锁 经营 带动 农业 企业 和 农户 的 发展 。 
TARGET>> foreign trade and internal trade enterprises should also contribute to the development of agricultural enterprises and peasant households by means of centralized distribution and chain operation  . 
TRANSL>> the development of the state enterprises should be allowed to go through tax collection and develop the enterprises and with a modern enterprise system .

SOURCE>> 修宪 并 须经 全 国 人大 会议 以 全体 代表 的 三分之二 以上 的 多数 赞成 才 能 最终 获准 通过 。 
TARGET>> a proposal for constitutional revision can be adopted eventually only with the approval of a majority of at least two thirds of all deputies at a npc session  . 
TRANSL>> through the work conference held by the npc standing committee , and the npc standing committee has issued a necessary measures to make a decision on the masses .

SOURCE>> 在 失业者 中 有 近 30 的 人 从 未 找 过 工作 超过 10 的 人 目前 不 想 工作 。 
TARGET>> nearly 30 percent of the unemployed had never looked for jobs  , and over 10 percent of them did not want to work right now  . 
TRANSL>> many people in many times that the <unk> have already been under the work of a year , many times should be used in a few years .

SOURCE>> 近 70 的 人 参加 过 再 就业 培训 其中 半数 以上 的 人 认为 培训 对 实现 再就业 是 有用 的 。 
TARGET>> nearly 70 percent had taken part in re training programs  , and more than 50 percent of them thought that training would help them find jobs again  . 
TRANSL>> many people believe that the practice of the practice of china 's economy is better than the main points and are now in a fine tune .

SOURCE>>  八一 南昌 起义 打响 以后 陈毅 同志 从 武汉 赶往 江西 抚州 参加 南下 的 南昌 起义 部队 。 
TARGET>> when the 1 august nanchang uprising started  , comrade chen yi rushed from wuhan to jiangxi fuzhou to join the southbound troops of the nanchang uprising  . 
TRANSL>> when the organization department of 1997 , however , he would like a series of responsibility for <unk> , with full text <unk> .

SOURCE>> 欧洲人 如此 激烈 反对 美国 计划 使 欧洲 国家 的 政府 很 难 向 美国 的 压力 作出 妥协 。 
TARGET>> such a fierce opposition by europeans to the united states ' nmd program makes it very difficult for the governments of european countries to compromise under us pressure  . 
TRANSL>> the us government has through various countries to sell the plan . even the us program between the united states and the nmd plan was forced to do .

SOURCE>> 因此 龙永图 宣称 北京 将 在 架构 下 给 台湾 通航 强大 的 压力 根本 不 可能 实现 。 
TARGET>> therefore  , long yongtu 's claim that beijing will hold talks under the wto framework put great pressure on taiwan on the issue of cross strait transportation links  . 
TRANSL>> taiwan compatriots must be made to see any form of the country , and whether this is not to maintain the future will be based war .

SOURCE>> 阿拉法特 感谢 中国 领导人 政府 和 人民 在 巴勒斯坦 人民 最 困难 时 对 巴勒斯坦 人民 正义 事业 的 宝贵 支持 。 
TARGET>> ' arafat thanked the chinese leaders  , government  , and people for their valuable support for the palestinian people 's just cause during their most difficult times  . 
TRANSL>> in his election , people in his government and people express my visit to the chinese government , in the palestinian people are <unk> and people .

SOURCE>> 因此 我们 尤其 要 把 人民 群众 的 根本 利益 作为 建设 事业 各 项 工作 的 出发点 和 归宿 。 
TARGET>> therefore  , we must particularly take the fundamental interests of the people as the starting point and final purpose to serve for all aspects of the construction industry  . 
TRANSL>> to ensure that , we must attach importance to the fundamental interests of the masses and themselves first and take the people in order of the masses .

SOURCE>> 正 在 此间 举行 的 九 届 全 国 人大 常委会 第二十三 次 会议 听取 了 关于 工会法 修正案 草案 的 说明 。 
TARGET>> the ongoing 23rd meeting of the ninth national people 's congress standing committee held here heard explanations on the draft amendment to the trade union law  . 
TRANSL>> the npc standing committee held group meeting on the draft of the ninth npc standing committee joint group today also held a group discussions on the draft agenda .

SOURCE>> 他 在 答 记者 问 时 这样 说 我 不 敢 肯定 这 会 传递 出 多少 外交 讯息 。 
TARGET>> he said in reply to journalists ' questions i could not confirm all the ' diplomatic news ' going around at this time  . 
TRANSL>> he said , however , china is not very happy to accept the nmd system , but i would like a very difficult for the nmd plan .

SOURCE>> 第五 届 中国 投资 贸易 洽谈会 新闻 中心 在 此间 举行 的 新闻 通气会 上 透露 了 这 一 消息 。 
TARGET>> the news center for the fifth china investment and trade consultation fair citcf disclosed this information at an advance news briefing held here  . 
TRANSL>> this <unk> , director of the press briefing of the press briefing given china , and the press briefing given a news <unk> <unk> .

SOURCE>> 新华社 厦门 8 月 27 日 电 记者 方瑾黄庭满余瑛瑞 查处 厦门 特大 走私案 展览 今天 上午 在 厦门 开幕 。 
TARGET>> xiamen  , 27 aug xinhua an exhibition of investigation of and dealing with an extraordinarily serious xiamen smuggling case opened in xiamen this morning  . 
TRANSL>> according to the xiamen , the xiamen yuanhua group of the xiamen yuanhua group , <unk> , and xiamen yuanhua case today were seated on the xiamen yuanhua .

SOURCE>>  在 全 国 人大 常委会 会议 上 工会法 再次 作出 修改 突出 和 强化 工会 维护 职工 合法 权益 职能 
TARGET>> trade unions law presented again to npc standing comm for amendment which is aimed at stressing and enhancing trade unions ' roles in maintaining workers ' legitimate rights  . 
TRANSL>> the npc standing committee meeting the npc standing committee <unk> the npc standing committee joint declaration in safeguarding and opposed the legitimate rights of a un security .

SOURCE>> 贾庆林 指出 继续 深入 学习 宣传 贯彻 七一 重要 讲话 是 当前 一 项 重要 任务 。 
TARGET>> jia pointed out an important task at the moment is to continue to thoroughly study  , publicize  , and implement the 1 july important speech  . 
TRANSL>> at present , it is necessary to implement the important thing to implement the important thinking of implementing the 10th five year plan and implementing foreign affairs .

SOURCE>>  意见 强调 共产党员 的 先进性 归根到底 在于 实践 在于 落实 在于 做好 现实 工作 。 
TARGET>> the opinion emphasizes that the advanced nature of cpc members  , in the final analysis  , lies in practice and in the implementation of practical tasks  . 
TRANSL>> meanwhile , we must uphold practice and implement the practice of practice of practice and implement the practice of implementing policies and implement them .

SOURCE>> 不同 历史 时期 对 党员 的 先进性 有 不同 的 要求 党员 的 先进性 总是 有 着 鲜明 的 时代 特征 。 
TARGET>> different historical periods have different requirements for the advanced nature of party members  , and the advanced nature of party members always have distinct features of the times  . 
TRANSL>> different periods and advanced nature of the advanced nature of the party , which is different periods and different periods in different periods and advanced nature .

SOURCE>> 文章 说 讲话 是 中国 共产党 建党 学说 的 科学 总结 也 是 科学 社会主义 的 最新 理论 成果 。 
TARGET>> the article said the speech is the scientific summary of the cpc 's theory of party building and is the latest theoretical achievement of scientific socialism  . 
TRANSL>> <unk> said the third generation of the cpc is a major event of china 's science and technology is a major political work of the chinese people .

SOURCE>> 二 是 将 新增 国有 资产 界定 为 集体 资产 以 一定 的 配股 比例 把 配股 无偿 量化 给 职工 。 
TARGET>> second  , newly increased state assets are defined as collective assets and doled out gratis to the staff and workers as share allocations in fixed proportions  . 
TRANSL>> in order to <unk> the end of the case , the government shall help the self discipline inspection report the structure , a number of <unk> enterprises .

SOURCE>> 大连 经济 技术 开发区 已 引进 二十二 家 金融 机构 为 开发区 提供 了 上 百亿 元 人民币 的 运作 资金 。 
TARGET>> the dalian economic and technical development zone has introduced 22 financial institutions to provide the development zone with as much as 10 billion yuan in operating capital  . 
TRANSL>> in the reform of the state owned enterprises have adopted a certain extent , which they were able to provide a certain extent on the state owned economy .

SOURCE>> 我们 相信 这 次 访问 将 对 发展 两 国 和 两 军 关系 作出 应有 的 贡献 。 
TARGET>> we believe that my current visit to colombia will make due contributions to developing relations between china and colombia and between the militaries of our two countries  . 
TRANSL>> we are pleased to see that the relations between the two countries will continue to make further development of the relations between the two countries .

SOURCE>> 毒品 问题 吞噬 社会 资源 诱发 违法 犯罪 活动 传播 各 类 疾病 社会 危害 极 大 。 
TARGET>> the drug problem is a big waste of social sources  , gives rise to criminal activities  , transmits diseases  , and does great harms to society  . 
TRANSL>> the large number of society is expected to have gained numerous crimes committed by society , society , society , society , and society , society .

SOURCE>> 江泽民 说 在 最近 20 年 里 中国 与 国际 奥林匹克 运动 的 合作 关系 得到 长足 的 发展 。 
TARGET>> jiang zemin said in the past two decades  , the relations of cooperation between china and the international olympic movement have gained much development  . 
TRANSL>> jiang zemin said sino rok relations have been made in recent years , and expressed satisfaction over the development of the past 50 years ago .

SOURCE>> 现在 为什么 又 放弃 了 无赖 国家 这 一 称谓 而 改称 需要 关注 的 国家 ？ 
TARGET>> why has the us now given up the use of the title rogue state  , changing it instead to states requiring attention  ? 
TRANSL>> as for the new china 's right wing forces , what has already been made when it has given the right to the right wing ?

SOURCE>> 朝鲜 伊朗 伊拉克 南斯拉夫 利比亚 等 国 均 在 美国 无赖 国家 名单 之上 。 
TARGET>> nations like north korea  , iran  , iraq  , yugoslavia  , and libya were all on the united states list of rogue states  . 
TRANSL>> under the united states , russia , india , india and britain launched air defense countries on 24 developed countries , including india , including dozens of countries .

SOURCE>> 整个 20 世纪 90 年代 美国 对外 政策 的 重点 之一 是 应付 所谓 无赖 国家 构成 的 威胁 。 
TARGET>> during all of the 1990s  , one of the major aims of us foreign policy was to counter the threat posed by the so called rogue states  . 
TRANSL>> the new century is one of the us national interest rates one of the new century , is one of the american countries has been changed .

SOURCE>> 一 是 以 维护 地区 安全 维护 人道主义 为名 对 这些 国家 进行 军事 打击 。 
TARGET>> one was called the maintenance of regional security or maintenance of humanitarianism  , and consisted of military attacks on these nations  . 
TRANSL>> it has been learned that these countries should be conducted an effective measures for safeguarding world 's military action and safeguard measures that they have been closed down .

SOURCE>> 他 说 他 信 总理率 庞大 代表团 访 华 充分 表明 泰国 对 中 泰 关系 的 高度 重视 。 
TARGET>> he said the fact that prime minister thaksin has led a large delegation to china fully shows thailand has attached great importance to sino thai relations  . 
TRANSL>> he said chile attaches great importance to sino relations with china and is willing to continue to make great importance to sino russian relations over the past 50 years .

SOURCE>> 他 说 泰 中 两 国 人民 的 交往 源远流长 两 国 人民 是 朋友 也 是 亲戚 。 
TARGET>> he said that exchanges between the thai and chinese people date back to ancient times  . the people of the two countries are friends and relatives  . 
TRANSL>> he said china and chile are both countries . the peoples of the two peoples are close neighbors , and the peoples of the peoples .

SOURCE>> 他 信 总理 表示 泰方 希望 中国 企业 把 泰国 作为 走 出去 战略 的 首选地 之一 。 
TARGET>> prime minister thaksin said thailand hopes chinese enterprises will regard thailand as one of the first choices in implementing the going out strategy  . 
TRANSL>> he reiterated that the <unk> government is one of the great importance to the cpc central committee and reiterated that he would take part in the new century .

SOURCE>> 他 说 禁毒 是 泰国 全 国 上下 关注 的 一 件 大 事 泰方 感谢 中国 的 支持 。 
TARGET>> he said that drug control is an important matter which all of the people of thailand are concerned about and thailand thanks china for its support  . 
TRANSL>> he said the national assembly is the great importance of the national defense and china 's all along been very concerned , and the great support .

SOURCE>> 朱镕基 说 经贸 合作 是 两 国 关系 的 重要 组成 部分 也 是 双边 关系 发展 的 强大 动力 。 
TARGET>> zhu rongji said economic and trade cooperation is an important part of sino nigerian bilateral ties and also serves as a powerful driving force advancing bilateral ties  . 
TRANSL>> zhu rongji noted the sino brazilian strategic partnership has also been an important component part of bilateral relations and trade cooperation in the two countries ' relations .

SOURCE>> 8 月 15 日 车 到 瑞丽 后 老板 让 他 将 车 开入 一 停车场 装入 地 板条 。 
TARGET>> after the truck reached ruili on 15 august  , the boss asked him to drive the truck into a parking lot to load the floor planks  . 
TRANSL>> after her <unk> , her school on 15 march , he was arrested him into a special <unk> , he , and arrested him into his <unk> .

SOURCE>> 美 俄 作为 拥有 最 大 最 先进 核武器库 的 国家 对 核裁军 负有 特殊 优先 责任 。 
TARGET>> as the countries possessing the largest and most advanced nuclear arsenal  , the united states and russia bear a particular and priority responsibility for nuclear disarmament  . 
TRANSL>> the most people have always been the most advanced most advanced nature of the united states and russia , it is very big country 's most advanced .

SOURCE>> 双方 就 两 国 关系 及 共同 关心 的 国际 和 地区 问题 深入 交换 意见 并 取得 广泛 共识 。 
TARGET>> the two sides had in depth exchanges of views and reached wide ranging consensuses on relations between the two countries and international and regional issues of common concern  . 
TRANSL>> the two sides had a thorough exchange of views on bilateral relations and on international and regional issues , and reached consensus in various fields .

SOURCE>> 双方 一致 认为 访问 取得 了 圆满 成功 进一步 促进 了 中 泰 睦邻 互信 的 全方位 合作 关系 。 
TARGET>> the two sides agreed that the visit was a complete success and further promoted the omnidirectional cooperative relationship of good neighborliness and mutual trust between china and thailand  . 
TRANSL>> the two sides have agreed to further push forward and further push forward friendship and cooperation between china and has achieved the present development of bilateral relations .

SOURCE>> 双方 一致 认为 不断 扩大 双方 在 上述 领域 的 交流 与 合作 对 全面 发展 两 国 关系 具有 重要 意义 。 
TARGET>> the two sides agreed that constantly expanding their exchanges and cooperation in the above fields is of great significance to comprehensively developing relations between the two countries  . 
TRANSL>> the two sides agreed that the dprk will continue to strengthen cooperation in various fields and promote bilateral relations and develop in the two countries .

SOURCE>> 她 说 每 次 家 人 一 来 自己 就 更 后悔 当初 练 上 了 法轮功 。 
TARGET>> she said that each time her family members came to visit her  , she regretted more for having followed falungong in the first place  . 
TRANSL>> one year has held about falungong and said that her first , more than half a state of her falungong has promoted the country .

SOURCE>> 学员 刘淑文 告诉 记者 每 天 晚上 都 可以 看 电视 除了 新闻 周末 还 可以 看看 娱乐 节目 。 
TARGET>> inmate liu shuwen told the reporters we can watch television every evening  . we can even watch entertainment programs besides the news on weekends  . 
TRANSL>> you have also invited relevant questions they can be able to go to reports and said . according to reports are now <unk> , this reporter can be able to beijing .

SOURCE>> 众所周知 中 美 两 国 之间 的 军事 磋商 与 合作 在 布什 政府 上台 后 一直 陷于 半 停顿 状态 。 
TARGET>> as is known to all  , military consultation and cooperation between china and the united states has been at a semi standstill since the bush administration took office  . 
TRANSL>> after the election of strategic balance relations between the united states and russia is still engaging in military exchanges with the rok and the new us military alliance .

Bleu Score = 5.168246637976368